召喚lihkg所有學神/P牌巴絲 (38)

懶人包
Q&A
好壞師傅list

以上資料只作參考 自行判斷

問題1）
學咩車，幾錢先叫平，幾錢先叫貴，我報邊間學校或者駕駛學院好？

答案1）
首先要搞清楚，你想學邊款車，有2大分類，自動波及棍波。2款車，私家車(1仔牌)及輕型貨車(2仔牌)(以下簡稱貨van)。

問題2）
咁學邊款最著數?

答案2）
根據運輸署規則，考貨van牌係送埋私家車牌，考棍波係送埋自動波牌，換然之，學棍波貨van最合乎經濟原則，因為考1個牌就送埋其餘3個牌比你，即是Buy 1 get 3 free。

問題3）
我手腳唔協調架，學棍波實撞車！咁自動波應該學私家車家貨Van?

答案3）
你可以選擇自動波貨van或自動波私家車， 同樣地，你考自動波貨van係會送埋自動波私家車牌比你。亦有人話，其實我只要自動波私家車牌就夠，少個牌對我冇影響，咁你可以只報1個自動波私家車牌。
棍波私家車，我唔建議大家去報考，一來師傅少，二來係4款車當中係最難學識。最易學邊款車， 我認為最易學一定係自動波貨van，原因有3個，第1，泊位會比私家車容易，因為考試個泊位 其實係設計比大小小既車泊，例如貨van，而且貨van有後鏡可以睇到車尾入唔入到考泊車時 既黃格，呢個絕對係優勢，第2，貨van車頭有魚眼鏡，對考車既人仕要做3手軚掉頭極有幫助， 第3，貨van兩邊側鏡可以望到既範圍係比私家車為大，車身亦較高，盲點亦都比較少，而私家 車有車頭部分，新手係比較難掌握與車頭距離，相反貨van司機已經坐到全車最前部份，只係需 要掌握車尾距離感，所以我會建議新手學貨van。

問題4）
考試場地係點架？

答案4）
香港考車，主要分2大區-香港島區，九龍及新界區。以上我地都比較鍾意統稱叫考街。先講下九龍及新界區，考貨van，不論自動波或棍波，有5個試場，運輸署會隨機抽1個比你， 分別有天光道，忠義街，油塘，澤安，永孝街。至於私家車，不論自動波或棍波，有3個試場，運輸署亦會隨機抽1個比你，分別係培正道，石蔭，忠義街。
香港島區方面就比較簡單，只有2個考場，分別係掃桿埔只考貨van及跑馬地只考私家車。
有人會問，李健或者鏗鏘果D係點玩法，嗱，我地要搞清楚，我地統稱呢D叫駕駛學校，駕駛學校係冇私家場，佢地只係幫你排街外場，亦即係你去跟私人師傅學車一樣，駕駛學校會幫你報名考以上幾個場地，再幫你安排師傅，而佢地比較有規模，可以隨時去投訴換師傅。
至於香港駕駛學院，佢係有自己既私家場，分別位於元朗，沙田及鴨脷洲。
有人會問，咦，我住元朗喎，可唔可以報元朗駕駛學院考，但用私人師傅或者去跟駕駛學校應考架， 得唔得架，答案係NO，不可以。唔好問我點解，要問就問返駕駛學院點解政府會比咗個咁古怪既條例出黎。
仲有間觀塘駕駛學校，佢地都有專用場，就係油塘，但同上面個油塘係一樣，係完全冇分別架。千祈唔好比佢老點話有私家場。

問題5）
邊個場最難，邊個場最易？

答案5）
只要控制好部車，冇話邊個特別容易，邊個特別難。如果真係要揀一間，鴨脷洲駕駛學院，呢個絕對係全港最易試場。但要留意返，考官每日穿梭不同考場，昨日可能係天光道，今日可能係澤安， 明日可能係元朗，後日可能係沙田，鴨脷洲係全港出名最易既試場，問題係考官去到鴨脷洲，覺得條考試路線咁易，自然會將心中把尺提高返，考生想合格都要合乎返一定水平。

問題6）
報名流程係點架？

答案6）
建議先去運輸署親自報名，記得要帶3個月內住址證明，報完名大約等個幾月就要考筆試，筆試只係考20條交通選擇題，需要答啱16條或以上，答啱15條既，請麻煩報名再考過。筆試內容會係報名果時，運輸署會送一本黃色小冊子比你，你亦可以自己上網搵練習，網上有大量筆試練習提供，最重要係免費，真係做到你唔想做，考完筆試，運輸署會即場隨機抽1條考試路線比你， 如果你係報香港島區考，當然只會抽到掃桿埔(貨van)或者跑馬地(私家車)，如果你報既係九 龍及新界區，咁就會出現抽獎情況，大獎係獎你幾個月後去上面提及既試場考路試。
要注意既係，如果你報名報九龍及新界區，萬一考路試肥佬，你又要再申請多次考路試，運輸署係會隨機再抽過新既考試場地比你，又或者你好不幸，可能會再次抽返你既傷心地再考多次。
本人親身經驗，我自己係親自去運輸署報名，考完筆試之後抽到油塘，本人覺得太遠所以轉咗去元朗駕駛學院應考，最重要既係，駕駛學院冇收我額外費用，所以我建議考生們，先自行報名考筆試， 抽到既場地唔合心意，可以轉去駕駛學院。但要注意，如果我抽到油塘，想轉去澤安考喎，得唔得呀，答案係NO，不可以，你只可以缺席是次路試，等重新抽獎，注意，你只得1/5機會抽到澤安，亦有1/5機會抽到油塘喎。

問題7）
考試流程係點架？

答案7）
不論貨van或私家車，都分為乙部試及丙部試。一般都係同時間進行哂兩部份，亦有少部份既駕駛學校係分開兩部份黎考，先考好乙部試，再等幾個月後考丙部試。我個人意見係，其實乙部試都 幾悶，如果考乙部試之前既練習，你只可以不停做場內動作，又唔可以出街，重重覆覆咁做，你唔厭我都覺得悶啦。
乙部試: 乙部試係考泊車，3手軚掉頭同斜路起步，只要有任何1個項目肥佬，就整個乙部試都肥佬。先講泊車，顧名思義，就係泊好架車囉。即係成功用1次機會泊入1個S位泊位或L位泊位，視乎考試場地要求。3手軚掉頭 就係2條行車線，考生只用2次向前，1次向後機會，成功將部車180度掉頭，中途唔准掂兩邊 石壆，千祈唔好睇輕呢個動作，呢個動作考你用手扭軚速度，用腳控制車速。最後就係斜路起步， 成功將部車停係斜路，再成功係斜路起步，起步果刻唔可以溜後，溜後即肥。以上都係乙部試內容。 駕駛學院就有呢到優勢，因為練習地方正正係你考試地方，只要好好地做，要合格唔太難，相對上， 考街既考生就會比較麻煩，因為你練習地方未必係考試地方，有可能師傅未能提供，亦有可能場地 所限。所以考駕駛學院相對上係有優勢。

丙部試: 每個考試場地都會有3-4條考試路線，考生需要自行駕駛車輛，途中考官會示意考生需要行駛既方向，考生係唔會事先知道考邊一條路線。不論考街既考生定係駕駛學院考生，都需要出街行一個圈返去，所以有人話駕駛學院係易考D，我係唔認同，因為丙部試大家都係同等條件，唯一唔同條件既只係乙部試。丙部試所涵蓋範圍非常廣泛，考官會留意考生有冇做足每個預備動作， 每一個動作有冇做足同做好，例如望鏡，望盲區。 首先我地細分車內環境同車外環境因數，車內環境係指你車內動作有冇做好，例如每次開車前有冇望鏡，軚盤運用流唔流暢，油門運用流唔流暢，離合器運用流唔流暢，腳掣運用流唔流暢，手掣有冇拉好或開車前放好，轉線有冇擰頭望，轉線前有冇打指揮燈，落雨識開水潑或大燈等等等...以上動作，有D可以容許你犯錯一到兩次，有啲係未必容許你有一次犯錯。車外環境就比較複雜，絕大部分都唔容許有1次犯錯，例如停車時觸及前方或左右兩方行車線，行駛時觸及左右兩方行車線， 影響其他駕駛者，沒有注意交通情況不論開車或行駛途中，太接近其他物體，在物體後急速扭軚駛 出或物體前急速扭軚切入，不利用先行權利，不讓路予有先行權利之車輛等等...車外環境變數實在太多，怨未能盡錄。

問題8）
Pass完甲乙丙部後， 最快幾時可以拎P牌？

答案8)
官方答案係7個工作天
但根據經驗， 3個工作天就應該得。
當然，唔擔保一定得。

問題9）
應該學幾多堂先去考車？

答案9)
所有人資質唔同 有人20節 已經舞到架車好輕鬆
有人40節 學車都仲要提住提住
咁你點考試呢
巴絲們 睇返自己能力啦
唔好帶住仲應該點樣處理邊個位既諗法去考試
哂錢 不如補多幾堂操熟先

問題10)
我4月考車 應該幾時上堂？

答案10)
大約1月底2月開始學
早返2~3個月就最好
最緊要唔好谷埋一次過
搞到自己好急住學 搞到補唔到鐘
多啲上網睇考果條路既影片吸收下

唉又肥
考完真係好唔開心
呢次考官乜都無講以為ok啦
點知又肥56 未有看交通情況
我仲每次都有寧頭
唉 又要哂多好多錢
學車真係哂左好多錢啦
第一次肥永孝
呢次天光道
自動都肥兩次
我唔敢同人講
無哂信心

唔係有擰頭就代表唔衰呢樣既
洗唔洗換師傅

今日考忠義街前走咗幾轉天光
真係複雜好多

考完第一次轉左呢個
呢個好有耐性 會繼續用
希望第3次得啦

其實我見好多肥左既巴打考前或考緊都仲係1516，唔夠信心，我覺得真係情願操多幾堂，操到個人定啲，有信心先去考，唔夠信心考肥左又要俾多啲錢又要排過仲唔抵

當然師傅係好重要，我見唔少巴打遇到啲師傅一係好hea 一係好惡，我自己就遇到唔錯既師傅，仲要係兩個

原本跟開一個姓何既師傅，不過佢太full加上我要放工夜晚練車，就refer左另一位後生啲姓鄭既師傅，姓何既會爆下粗，但係係輕鬆學車，會同你吹下水，等你放鬆揸，好少會屌；另一位姓鄭既就斯斯文文，好nice咁教，重點係當你有一啲好白痴但又唔清楚既concept，完全可以隨便開口問，佢都一定好耐心咁答，又會同你一齊去案件重演

好似打得太長 但真心想share，因為師傅真係好重要

利申：考掃桿埔 2 take (第1 take 衰自己on9)

駕駛學院到底有冇快期
個fd 11月元駕肥左丙部
佢師傅話幫佢排到1月尾快期
但上網睇好多人又話冇快期

諗住下個月報元駕26

2個月對駕院講超快啦

我11月考 師傅同我講個快期最快都要三月 正常排到五月左右 所以一月已經好快啦

同樣元駕 後尾自己出去報快期

考棍van肥咗兩次丙部，諗緊好唔好轉考自私

新po lm

您已經講咗出嚟

係都轉自van la

鴨駕3 take, 師兄再接再勵

留名

自動van點都好過自私

肥56，除左望鏡fing頭，仲會有咩犯錯係即死啊？

巴打係咪學棍van?

不過佢肥得我都證明我有嘢做錯
但係又唔知做錯啲咩先最慘

跟到個好師傅真係好重要

我頭三堂跟嘅師傅 郁啲就鬧 態度令人好難受
之後轉咗而家呢個 學車心情完全唔同晒
由好唔想學變到學得輕鬆自在 開心

師傅會成日提醒我啲弱點喺邊 要注意乜
我話對泊車無信心 佢就不停同我練好佢
試過佢下一個學生11:00學 佢約我08:30上堂
話早啲學 少啲人 多啲時間泊
之後俾我學到11:00 但只係收我1.5個鐘錢
有時未夠鐘接下一個學生佢都俾我揸多陣。。

好慶幸當初無決定錯 唔啱嘅師父無謂勉強

利申 1take油塘

同意補鐘操信心，揸車真係操多兩轉先更熟手

btw 咁快又新 post

2019多左好多巴絲考車

近排爆post速度都突破天際

麥米粥留名

想考完即買架錢7 ，23歲出到牌？出架細cc

星期五考澤安留名

56係講緊超越物體未有看交通情況
你考緊果陣有無過死車/切對面線？

想問 開車前/停車前未有有留意交通情況係咪指冇望鏡？

有小小問題求教，唔該哂先!
運輸署個網睇，佢講 法例規定，暫准駕駛執照持有人須通過12個月的暫准駕駛期

姐係考完P牌，一年後，轉正式牌，就可以立即申請埋國際牌?

係，要望哂左中右鏡
最好望埋附近行人路/斑馬線嘅人，睇清楚有冇人衝出嚟/行得好貼

過物件前要望，過物件後返入去都要望
留意返物件唔止係死車，而係路邊任何嘢都計，即使只係過一個雪糕筒都要做足動作，同埋只要佢認為你擰得唔夠都可以肥

過路邊任何嘢，都要好似過死車咁?
望鏡，拎頭，打燈，切出，望鏡，拎頭，打燈，切入?

今日學咗開車停車 但停車個到同上網睇有出入
師傅教我係收油 落晒離合器 然後細細力印落brake
但我睇youtube話咁樣係空波滑行？

補充返係放開油門 之後架車變慢先落離合

應該係因為你本身車速都已經太慢所以接近停低之前要踩離合

啫係如果我本身車速快我要細力踩brake先？個時車速真係慢 因為係綿花徑入東院道個彎 好多車

同埋都係最多上到二波 師傅好似話係早一個車位開始踩 然後停

車速快既話踩左brake到開始feel到架車好慢有少少震先踩離合跟住停低 （或者轉波）

Thanks bro 想問三堂先學完轉彎 轉波同開車停車 會唔會有啲慢 今日仲搞到死咗兩次火

三堂六節？ ok啦放心

咁都好啲

頭先0732打通左電話，但入完資料話我不符合資格

係唔係七個工作天 星期六都唔計啵 你係咪計埋星期六呀？

祝全世界今日都穩陣pass

今日夠，再打一次同入網頁又得，不過已經冇哂期

聽日交完錢先知考邊
永孝vs油塘
兩舊屎邊舊好啲

聽日繼續努力

出到
錢七保險可能都7-8千

不過儲NCB慢慢會便

係
或者假望 明明有野你照出

拎左正式牌後
過隔離條隊搞國際

而家興最遲先打燈既

好多人咁講，咁咪得半秒燈打完即cut?

學神留名
學左兩堂自動van,師傅教左掉頭同轉彎, 兩樣野都仲做得好好, 進度會唔會太慢

可能澤安呢

2堂算快，我學到第5堂(10節) 先學泊位

做得好好都重嫌太慢？

對自己咁高要求

唔好意思 打錯
兩樣野都仲做得唔好

自膠

有冇手足21號考油塘

我掉頭同轉彎,都未掌握得好, 希望下堂好d la
巴打個師傅點講? 有無教咩技巧可以學好d , 定由你自己揸?

接觸一樣全新嘅嘢，上得兩堂你期望啲咩？
練習多啲，習慣咗就自然好

係

望鏡，拎頭望盲，打燈，睇清楚冇嘢先切出，望鏡，拎頭望盲，打燈，睇清楚安全再切入

個道理係要慎防有隻貓匿咗喺路邊個雪糕筒後面有機會跳出嚟司機都要見到，所以過任何嘢都要做足全套動作
呢個係安全意識項目，冇得走

頭幾堂都幾乎帶屋企人上堂架喇
遲下唔得再算喇

掉頭，泊位最重要係軚快車慢，控好腳掣
轉灣我始終都係做唔好

2堂都只係3個鐘
頭果個鐘都係師傅介紹下架車
行兩步

放鬆個人慢慢學啦

點樣學好D既技巧, 揸到唔明就上黎問囉

轉灣冇得快 唯有睇cfu帶唔帶你去轉灣

P4巴 幾時考
我印象中你好似就考

可以同師傅講你對轉彎冇乜信心，睇下佢再點講或者帶你去邊度專科特訓

巴打你留TG
你開口中我請你食飯又點話

2月中啊

我頭兩堂都係咁 其實你最緊要記住個步驟同reference point, 得閒就想像一下一個鳥瞰圖 去理解拍為每個步驟點解要做啲乜同埋鏡望到嘅嘢對應其實發生乜事
你再過多幾堂 揸出街就會慢慢習慣油門迫力同軑 之後你就會發現泊位同掉頭有改善(控制到車慢軚快)

利申 我下星期考

去睇下車, 買下車, 抹下車, 好快到2月

學生嚟咋

養唔到啊

學生好快畢業, 一畢業就賺大錢
賺大錢即係有女人, 有女人就要有車
正呀

希望遲下會好d la

practice make perfect架姐，覺得唔夠咪加堂操到有信心為止
掉頭泊位真係好死，最緊要吊好極力子，當你有能力令佢夠慢而又keep著郁緊咁就無死
轉彎其實最重要係由慢操起，拖慢轉岩先回直，慢慢就搵到個手感，知道幾大個彎轉幾多，考試就無死

抽快期直心唔易

軚快車慢
轉彎好靠感覺, 我成日都放慢黎轉, 比師傅話學唔到感覺, 只係學到扭軚
加油巴打

我都明白, 只係咁大個人好怕連自動波都揸唔掂咁柒

下禮拜一考...
有冇同場?開始爻底

利申:沙駕,棍Van

個師傅好cool 搞到我都好緊張出晒汗

想問下宜家快期排到幾時?

自van，印住個迫力，嘗試有咁慢行咁慢嚟掉頭
練好軚快車慢就得

轉彎可以試多幾堂先，到時仍然冇信心嘅話再同師傅講想特訓

1月尾都仲有......
2月已經要去20號打後

今日油塘棍van肥左
一出嘉榮街右轉就肥了
轉彎位置不正確 灰
排快期2月27再戰

做好自己囉
唔好咁易比身邊既人影響
考官重cool

唔洗啦 最緊要你合格

利申：2take澤安 一個月考2次

好奇想知點樣轉彎位置不正確...

踩線

過左隔離線？
慘啊，又一個油塘

觀駕？咁正咁快可以再考

係喎，即知快期咁正

油塘, 一轉右其實條路好闊, 除非有架死車阻住, 有死車阻住都可以踩線啦

踩線 / 鵝頸彎

係
我考完等成績入面果3個全部都肥

得25-32%合格，其實要PASS真係唔易架

其實一半人都係肥鵝頸彎

係 唔係要等到5月先再有期

每日入到去都見唔到任何日子可以揀

既然2月尾考得
呢個零月搵多幾個星期日操多啲試場段路啦

加油祝你下次成功，我都考左兩次

請問過線爬死車頭果陣, 如果切左出去,對面有車黎, 我係慢駛定停車? 假設成條路夠3架車過.( 天光道行公主道,依家個地盤位好多死車, 成5,60m
我師傅教就慢駛, 上網睇其他人就話要停車.

我得佐啦！！！ 感謝lihkg咁多位感謝葡萄適

btw 因為個師傅睇落去好大年紀 成頭白髮 以為佢60幾 點知佢話已經80幾歲 72年開始教車教到依家

黎緊第二次考永孝路 連條路名都黑過人
第二次考試都仲係好緊張

80歲果個好似係全行最老
有名氣

跟某李學校報嘅 有無名氣我真係唔清楚

但後悔落車無影返張相好好俾自己留念呢個感動嘅時刻 仲要個師傅咁大年紀 淨係補佐幾堂 但我都明顯feel到同之前個師傅好唔同 有心好多

屌啱啱棍van考樂活道 連死兩次火
淨係pass到乙部

你都加油

好處諗，起碼唔駛考多次乙

其實點解唔學棍van?

新post 留名

仲要個考牌官叫我慢慢鬆極力子我先開得返架車

Buy! buy! buy!

拎個經驗下次咪掂囉
我都係咁安慰自己

頭先喺掃桿埔睇住有個男仔衰泊位
架車漂向右 但佢救得切
點知衰喺回軚後 繼續隊埋去
車尾出晒界

本身救得好靚

下次下次, 下次大概可以

我都係差唔多
依家泊位都係好飄忽狀態

下次轉返自Van算

借問有冇新牌仔出左歐洲車？

唔諗住揸車搵食+自問手腳唔協調ge
考自van算la
利申：自van一take 諗住買車玩下

無信心揸得掂棍波
同埋聽人講學左無機會揸棍波

有無人考天光道係一take pass?

我又係自van，泊位掉頭都係考試前2堂先叫掌控得到

其實我誇張左既 好既師傅唔駛出屋企人都教得好
不過睇你上得幾專心喇

我都係自van
掉頭一直冇問題
但泊位太飄忽

今日有一次泊得太閪 其餘都唔錯
真係衰喺車太快

巴打係駕院定街考？

街 聽朝掃桿埔

加油

又唔駛咁武斷要打退堂鼓嘅

考官提一提你，你就做到，證明而家嘅情況只係未純熟，而唔係唔識，所以當加上考試嘅壓力時就好容易侲雞同出錯。偏偏考試有壓力幾乎係必然，就算你真係要轉自動波，唔代表你到時喺壓力下唔會犯錯

趁要預備重考，你又知道今次衰乜，練熟啲吊極力子啦：練到你唔駛再喺腦海提醒自己，隻腳都識得要慢放，咁就唔駛再怕，即使加上考試壓力你都應付得到

又唔駛聽人點講嘅，最緊要知自己想點
今日香港大部分考棍嘅人都只係為咗考完多個選擇，考完根本唔會揸，不過都要講句，只有你唔搵先唔會有機會揸，你肯搵一樣有（雖然喺香港棍波真係稀有物種 ）

加油
今晚早啲瞓

岩岩考完，一take pass

想問下大家學車會唔會係非指定時間學?
師傅話無問題wow

3月7考自私
但仲未搵師傅
睇post頂嗰啲又唔係個個有寫contact同教咩車
好迷惘

捉到就有問題

而家都未搵師傅, 中間重要隔個農曆年
係咪唔考嫁啦?

你諗住學幾多堂

上堂上多啲啦唯有
有無介紹

盡量多啦 時間都叫多嘅我諗

唔係有錢就可以上多D
師傅D期會爆

我一月七考, 11月頭開始學，你而家先搵，好多師傅已經排滿哂，
除非你唔駛返工返學乜時間都上得，如果唔係你想學多Ｄ都難

盡量就啦 可能夾到呢

今個sem啲堂好似都唔使attendance

咁祝你好運啦

咁有無自私師傅介紹
呢個重點

你連自己考邊呢個重點都唔講
要人點樣答你重點

一時唔記得
培正道 自私

我會直接轉1波，成條綿花路兩邊都有車，啲人又係車之間出黎，同埋如果有啲清潔姐姐推車仔既，你真係要預行果陣係龜速過

培正就唔識
等其他巴打分享

呢個時候重好多吉期既師傅
就自己小心了

3月考棍貨忠義街 有無咩要留意？

爬文好多篇

培正唔易考
又多死車又有學校門口泊一排校巴又有地盤
唯一好處係無迴旋處
利申考培正

之前聽過正牌都要2年先轉到國際牌，共3年時間
原來1年就得，比人老點咗
唔該哂你!

希望唔會太緊張瞓唔到

今日上第二堂就出九龍塘聯合道係咩玩法

可唔可以介紹姓鄭的師傅比我，我都好想要個斯文D

唔係「轉」
係你有正式駕駛執照之後
佢另外比張國際牌你, 只有1年有效期
過左期要再申請

你講既2年係有租車公司會要求有2年駕駛經驗, 即係2年牌

唉 肥第二次
明明學車果陣揸得好好
一到考太緊張又衰左
好灰

緊張但剔邊樣?

第三次唔會緊張 信我

好難唔緊張
越想pass就越緊張

開左車就應該唔再緊張
全神集中望住條路, 留意周圍

性格問題

你當個考官唔存在就得，當佢係人肉gps，得第二次就係咁pass左

下次買定淑梅姐啦, 我覺得係有D用

其實停車熄匙之後係入一波定入後波

真係work?
等我試下先

鵝頸灣係乜？

簡單D講就以轉右為例
遲左郁右軚 或轉得太慢
架車偏左埋左邊石膊
搞到要再比多D右軚拉番架車去線中間

仆街 我間中會咁

落斜r, 其如1
好似係

其實標準動作應該係望完打燈再望，冇問題先出

對，呢條其實好基本

可能佢地新學呢

到考牌上車嗰吓唔好再畀 pass 嘅壓力自己，順其自然做好動作就得

簡單d講就係踩界既相反
又轉右為例

太早轉或轉太快咪踩界
遲左轉 轉太慢就鵝頸

盡左力形容，希望你明

我明啊

醒目
1 take 無難度

我都想 但跑馬地有兩個彎都轉得麻麻

油門踩住又太快 放腳踩brake又太慢

黃書搵答案是咪咁難

關咩係
筆試有考咖喎

想請教下
油塘用廻旋處上去
係咪左右兩邊都得

冇錯，左邊個大路牌亦有提示
行外圈嘅話大本型門口小心cut線，同埋小巴站可能有車上落客，要留心
行內圈就離開迴旋處時留心外圈有冇車，離開後二收一嘅位望鏡望盲確保冇車先好匯入去

好詳細，連登有愛 多謝你

係保良局果個彎衰過
太遲攞軑

果個太早又怕踩到影線，太遲又離個欄太近

想問各位之前成功抽快期再考既巴打，你哋係自己上網抽定係俾錢俾人幫你抽？
我想速戰速決唔想攤太耐....合併試係咪得好少快期？

利申：非駕駛學院

讓路位轉右嗰頭？

我唔熟銅鑼灣嗰條路線

迦密村街

可能天光呢

仁宇圍 靠背壟 樂活道
係咪最難果3條線？

兩舊屎都食過了
唔好再俾第三舊我pls

仁宇圍

7月先開始學車

我到上咗車先識

即係冇認真睇黃書
btw 之前校巴衝落斜，報紙都報晒停車要點做啦

棍van考油塘係咪肥得
今日上第二堂仲係兜緊圈 未教行車轉波 進度算慢?

油塘棍van，其實唔難

有冇難題呀巴打？

甲部撞多過認真答

快期抽到考忠義街，但個師傅話要10 點後先可以行條考試路線

我知忠義街係夜晚先學得，但係咪真係要夜到咁？

棍van 2次油塘, 3take pass
進度唔算慢

係唔係佢10點先有期？

頭兩堂兜圈好平常
現階段最重要係知點搵磨擦點

我估應該係，但佢講到其他人都係好夜先學
請問考過忠義街既巴打平時幾點學

天才

平日7pm，星期日9am

考4點
同個軚盤唔算fd 轉彎唔夠自然
師傅叫我唔好望 點都要望前 靠個feel去扭軚
仲有想問下個考試租車費係咪頭幾堂就要比定?
師傅話要收

係，咁岩唔係你揸車咪無事囉

學左幾多堂

2x堂(4x節)

今日油塘2線 1 take

上星期一朝早11點考完，棍波Van。
成個心都好安落
考元朗宏業東好順利，係最後有2部單車衝撚咗出黎，好彩考前一個鐘阿Sir提多我幾次有人同見到有單車就停，一波慢慢行都唔好。

各位加油

係咪都係280一節

唔熟好正常，畢竟只係上咗兩堂
可以放慢練，望遠少少（不論直路同轉彎），望住你要去嘅方位咁揸，或者喺彎位留意住地下嘅污漬嚟行

租車費唔敢答你，等其他巴打答

勁阿
有咩練車/考試心得分享

遇到貨車落貨/小巴落客就係後面死等
唔好爬頭 如果過嘅時間唔啱
考官一踩停你 跟住就係fail

260

師兄，你係離遠見到佢地跟住隔兩個車位停定?
因為樓上有師兄話慢速過死車咁過佢地
想知多啲當時情況同點處理

培正道 朝早8點半會唔會多學生橫過馬路 同校巴亂泊

考試好似唔可以爬人頭
我師傅教 同方向就慢慢跟佢行，對頭就停俾佢過

想速戰速決就俾錢人抽啦！快靚正 7+7個工作天實有 仲可以揀埋自己考試時間

教院上理論堂教話最好停俾佢過 有時啲司機停一停 跟住見你係學車 猶豫不決 當你準備過嘅時候 對頭車就會開（通常係 咁啱得咁巧？_？

吓
點解會有唔同做法既,究竟邊個先啱

明白，
租車要求係唔係有D只要1年駕駛經驗?

想揾有牌補鐘 有冇巴打有好介紹

你過佢未姐係爬頭，因為嗰架係活車
你可以下次問下師傅

係英國學緊手波，真係緊好挽！！可能我本身好鐘意車，每次揸都好開心

做咩咁衝動
係慢線吊佢尾咪得
btw,搭巴士見過p牌中慢線冇車 70行快線之後錄底左送佢一程

英國車小車品好緊係好玩啦
香港...

錄低有鬼用咩，又唔一定係p牌揸緊

不會
8半學校都上哂堂
但有機會試場門口就塞

有d無特別提要求

算啦
天才既世界我地點會明
佢個牌咁新已經忍唔住
佢可能唔知好多隱形戰車

都係果句，佢係天才捉到都可能放生

曬自己做犯法野不如外面開新post曬

呢個post唔岩曬

原來駕院一節成537蚊
今日無聊見到d 單係到計。
報駕院真係好on9

二月考試日子少，唔係咁易。
不過點都快過排慢期

呢個post嘅人未考牌想考到牌，考到牌嘅想穩穩陣陣捱完1年甩P咖咋

太高階嘅嘢我哋玩唔起

一諗起天才 R波行100 飛吐露港快線

我覺得自己唔識揸車

挽你老母

一諗起天才 單手一手軚泊爛地如履平地

我覺得自己唔識揸車

我唔知邊個先啱，個我考試最後係停車俾佢過。
師傅話慢慢都得，但見到人/單車係對頭就叫我最好停車，因為一定無錯。

睇阿Sir好重要，我都係駕院，我個阿Sir真係教得好好
但有時候係駕院睇到/聽到其他人學，d 阿Sir不停屌，我唔知係學生真係弱智定阿Sir教學方式，但我覺得自己真係好好彩

價錢都其實唔叫貴

我個師傅HEA霸,
呢8K幾倒左落海

點hea法

考試冇話唔爬得，但前提必需要安全。唔通前面有學神喺路邊練緊斜路起步你又戇居居停低陪佢練埋一份？

如果決定過佢，過佢前就要望清楚駛唔駛騎線
如果要騎嘅話就睇清楚對面冇車先好過，有嘅話要俾對面行先，因為條線係佢嘅
如果唔駛騎線都夠過嘅話，就睇清楚夠唔夠位，唔夠一隻門係嘅話會被人剔「太接近物件」

以上情形全部都要做足過物件動作

啲人話太後生俾分會嚴啲 其實係咪？

唉 痴咗線
衰溜後

本身揸得正正常常

乙定丙？

可以夜晚8點後

丙
難得今日銅鑼灣咁順暢
偏偏衰自己柒

你講得好正確，考試無話唔爬得，
但我唔會選擇爬頭，我自己覺得爬頭反而多幾個原因導致你Fail。
而且我慢慢等又唔會俾人剔

唉，忠義細圈
難得成條街冇車
衰出讓路口個下溜後…

福士golf 1.4 同本田 fit仔邊部好
諗諗下都係買返自動波算

補多幾堂俾多啲信心自己

邊個同你做? 話你邊個位做得唔夠?

睇車齡
但從維修保養角度講一定係fit

出名嚴果幾個唔係後生果批

GOLF要整好似都幾貴~不過靚仔D

睇左實物先啦
唔睇實物 無用
自己坐上去先FEEL到鍾唔鍾意

抽快期再努力啦

仲有冇肥其他項目/同一項目雙剔
冇嘅話練好斜路起步就好，自己有信心嘅話離合格不遠

舊GOLF 唔整嫁啦
一壞就當廢鐵賣

舊歐洲車唔會拎去整

點解今日咁多人衰溜後……

一係冇件
一係整到破產

無雙剔
但一溜後就衰埋太接近物體 仲有考牌官採取行動

最戇鳩係喺樂活道嘅頭段衰咗
跟住上到差唔多頂 停咗兩次 起步都冇事

明明自己識做㗎
一時反應唔切

當攞個經驗行大斜路

佢應該講緊考生

官方評核項目係冇年齡，但後生又似乎真係多人肥啲（相比之下一般後生仔係衝動啲，決定未必最好係真嘅），所以就流傳呢個講法。不過身邊都有朋友18歲1 take pass

不過，考試嘅嘢，做好自己，學懂點喺馬路行，點做適當嘅決定，佢肥唔到你，呢啲與年齡無關

唔好擔心住, 而家諗下點改善而唔係肥唔肥~
你補鍾係補出面定係鴨駕D師傅?
如果係多車整路行得慢係合理,
之前我行利榮左線冇野行廿幾, 之後就收油準備過左停車場轉右線,
大概保持行二十咁多上下, 主要係利南冇整路個到上30。
如果有位俾你踏油, 你一定要俾油去, 下次練車再留意下。
不過如果係考利興條線. 多死車要過就行十幾都冇法,
好過做唔必打燈睇鏡扭頭。

過死車呢PART, 你唔夠熟就會做得急,
自己係屋企練習多D, 熟左個動作節奏會好好多~
你仲有3堂可以練, 唔係咁差既

明白，咁又真係有啲可惜

不過起碼你冇失咗信心，上到頂嗰兩次都起到
咁就排快期補多三幾堂再戰啦

唯一嬲係自己個下太柒

跟住都諗起碼自己知衰喺邊度
起碼都pass咗乙部

今日好似咁多巴打出師不利

好似無乜人學元朗咁

有信心咪好~再練好D就得架啦,
希望同你補鐘D師傅都肯教,
鴨駕主要識處理:
1. 過死車, 特別係利興對頭有車點算
2. 路上有行人點處理, 又係利興有人係馬路到執貨你點做
3. D彎入個位岩唔岩
4. 儘量有位上到30以上

定D 黎, 個官嚴唔嚴好難講, 做好自己先

想問下錶板個速度係咪慢過實際速度
因為落斜果陣錶板有一刻去到80已經驚到瀨屎

巴打想做天才2號

通常錶板80
實際75左右

後生仔揸車搵命搏

加油
邊度跌低，邊度起返身

希望盡快搶到快期

快速公路姐
大家唔洗驚

我啲fd叫我買fit仔

係 所以15 16緊

岩，我睇車會搵平時有渣開車既fd陪我睇，費事比人昆

上左車睇下款先再搵下有冇人放

整嘅煩惱少好多

Golf壞波箱：「我真係恭喜你呀」

你有師傅係隔離
我唔驚你

你隔離果個驚過你

睇黎真係買fit仔算
雖然golf靚仔啲

歐洲車就一定拉去車房插機掃CODE先
掃一次電腦唔便

我驚呀
一超速就加監半年
我靜係想仲有呢十個月平平安安咁渡過

我個cfu叫我俾一半先
所以冇定

車唔係對一世嘅
第時換車又唔定，唔玩賣車又唔定

咁咪唔好揸咁快

收到 thx巴打

貨物落貨咪要等好耐

咁我個嗰算唔算濕鳩
叫我比定全部
問佢點解佢 佢又話以前唔會 而家會
之後佢教得唔好對我咪好冇保障

5月尾考，4月頭先學，會唔會太遲學
考之前嗰個上晝要揸兩粒幾鐘，會唔會太攰

其實一年好快過

教車呢行係咁
你接受唔到 搵第2個佢都無所謂
因為太多人學

小巴落客一定等
貨VAN 停定晒 司機落埋車去落貨既
一定當死車過

二手買雙田, 定律黎, 買二手歐洲車整車錢峽2貴過架車
買新車就緊係歐洲車啦

考先個半鐘都夠, 連開3節都已經好累。
遲唔遲學睇你學咩車同埋打算學幾多個鐘

租車錢係咪around1600-1800
咁我咪好蝕 夠學多3次

如果從佢角度諗

就係有個同時間考嘅B學生搵 咁至少佢都知道本身已經有個A學生俾咗錢租車 咁就唔使到時考試冇車用

如果第一堂就要俾 當然濕鳩。。。

你想試多一堂咪直接同佢講 我諗唔介意嘅

新車就睇諗住揸幾多年啦
歐洲車跌價快過日本車
二手市場賣亦難賣過日本車

當然如果新年買番黎揸10年揸到佢收皮
就無問題

肥左成2個禮拜，一下都揀唔到快期，有無巴打有攻略

打電話會易 d 咩 早起身起到就黎人都顛

租車錢基本上硬掘
除非你學完唔考

唔遲，總之臨考前上密啲操熟佢

上到車兩粒幾鐘好快過，記住瞓足啲先上堂就真

而家教車真係唔怕無學生
好多個都爆期 由朝早教到夜晚12點

你過喇咩？

仲好好搵tim

自van 駕院14粒鐘都冇
諗緊補唔補鐘好

你上左三堂先睇下補唔補啦,
可能好有天份呢

你唔想早起咪俾錢人抽

下星期二朝早考永孝街，有沒巴打知唔知個到整路整成點，月頭去學個陣就連出試場轉灣位都整緊路又比死車擋曬對面路，成條線整路多到好可怕，最怕肥做漏動作

邊間駕院呀？

元駕

Pass了

恭喜，客官睇中邊架車

我之前沙駕都係得15-16節左右，都覺得唔夠，自van唔駛轉波已經慳好多功夫，不過揸車都係講天份，出多1-2次街再決定都未遲

乜都未睇
打定輸數
想揸棍有冇推介

差唔多啦, 新保單報價都收左
不過我老婆就考, 個P 都甩唔到

便便地執架FIT 果D
Corolla 都有棍版

fit幾靚

唔夠鐘學埋泊位果d起碼沒一半堂
出面搵街車師傅補鐘
一黎駕院老師大部分hea教二黎補鐘貴
通常駕院第一次考好易合格泊車肥路試
利申 元駕pass

可以睇埋Yaris/Echo

日日都想快啲捱完

你夫人都揸第二架車啦，巴打可以照樣掉咗個P

我唔撚會坐佢車
我唔撚會坐佢車
我唔撚會坐佢車
我唔撚會坐佢車
我唔撚會坐佢車
我唔撚會坐佢車
我唔撚會坐佢車
我唔撚會坐佢車
我唔撚會坐佢車

痴咗線
老婆學揸車，老公罰抄寫

我最後都會坐左佢車

我老婆都學緊1A
諗住逼鳩me甩p後買架自動波
我要揸棍仔KIA stonic呀！!

巴打一take pass？
有冇補鐘師傅好介紹

原來你剎那間已經結左婚

保重呀巴打
記住甩咗P都得閒返嚟報個平安

照買棍波
然後佔領stonic

有Andy 師傅教過應該okay 既

比勒斯：揸車都好講天份咖

份工太得閒
日日坐係度1823
剪片, 執相, 作文, 落口供

3take 第一次衰沒搵街補鐘 第二次衰緊張

想問大家
p牌畀人捉到衝燈
係咪一定要上庭
定可以書面認罪？？

封信會問你認唔認
同有冇求情理由
書面認左就唔洗上

我見28car有低過一萬超過廿年既corolla

話說你有冇試下朝早打去抽快期呀

肥棍van掃桿埔
排快期要幾耐，尾期最快6月中

今朝師傅先話普通重考排到五月
原來已經排到六月！？

BTW 費事自己搞 畀咗錢師傅搞快期

想學車
但係諗緊學自van定棍van好
唔係諗住黎搵食...

運輸署個網最快6月

自動算啦

邊有咁易丫 自己2日都係白果,
而家睇下學車王或同學會有冇聲氣

你預最快都2月尾,
我都輪緊搶期

又洗幾千

今朝考完返到屋企瞓陣
諗起肥佬嗰個畫面
好難先瞓得着

最大鑊係洗多啲錢呀屌

今日肥丙 灰到

我都係 自Van 掃桿埔
明明沿途好多危機都迎刃而解
但就衰樂活道自己戇鳩搞到溜後

樂活道 學車冇行過既話 真係會好驚

對揸車有興趣/想儲車牌/搵食：幾歹考棍

但求就手/自問天分唔高：自動波算啦

舊post寫過，但搵唔返

出試場轉左，路口轉右再燈位轉左果陣，讓車位停左車，冇車慢慢出未放哂極力子，車頭掂雙面出左小小有架的士飛過，比考官踏停 話我唔讓，之後上斜都冇事

咁講我黎緊報跑馬地都驚驚地,
之前乙部間唔中都會發神經, 斜路冇俾油就放手制

斜路無比油放手掣果D
真係遲D 揸開邊頭上黎連登講聲先

我會改架，俾次機會丫老闆

要瘋狂望鏡
嗰個位咁短
有機會啱啱轉完左
太大意而未打燈同望右望盲點

我都係假設左你第2 TAKE一定合格
先叫你遊車河前單聲

一轉上去個吓 心諗真係唔簡單
緊張過頭就仆街了

冇哂車我都望多幾秒鏡先開車，一開即飛架的士，已經dum停左我

後面上斜做幾好都冇用了

的士佬正仆街

我就反而好多仆街行人
連道轉返入加路連山道時
咁啱有個男人衝出嚟橫過連道
立即停俾佢過啦

考牌官太專心寫嘢 完全留意唔到
見我停咗喺度先望返出嚟

你唔係帶我買車咩

算靚仔喇喎
冇咩暗病既合理價

唔知喎 問囉

個坡度真係好大

CALL齊馬夾你去考

9成9追唔番

基本上開車後一秒已經要轉2波
唔係轉唔切
p牌首航行過，塞車仲慘
要係咁做斜路起步

請問，假如我路口要右轉
綠燈著左，但右轉箭咀未著
我係咪都要停低等右轉箭咀著埋綠色先可以右轉？

定還是，呢個右轉箭咀係係左邊3色燈著紅燈時
而可以右轉時候佢先會著？

唔該哂，
通常大行係要求高D定低D?
未租過車，感覺大行係穩陣少少

今日再攞返張黃紙出嚟望兩望 之後好撚憎自己 如果唔係一開頭死堅持要考棍Van嘅話應該一take pass咗

有無沙駕棍van巴打？
想問下實習堂入面有幾多堂係學泊車調頭？

都係嗰句，1 take 其實要天時地利人和

加油啦，我都兩take

本身個綠燈係冇限定方向，所以係左右都得
不過孭仔燈通常係跟袋口位架喎，一係拎個地點出嚟研究吓

想問下係澤安重考乙部，多數邊到考斜路起步

試場對出果條無名路

唔該Ching ，今日第一次考肥左乙部

咁都好d
肥乙部可以話係袋定個牌
但報多次都係咁多個考場隨機抽
唔一定中返澤安

我諗點都會有d拥抽，上佢d理論課個導師都係咁sell加錢課程

自van就第2堂一次上3節，要記晒泊位掉頭d參考點
之後每次出街前後比你再練習1-2次
棍van應該參唔多掛，已經咁少堂唔出街真係唔駛考

今日係考天光，師傅話多數澤安，問下先
都無諗過係pass丙部，肥乙部

考天光肥乙部執閪到啦
報個快期好快就拎牌

Pass左丙部已經有半個牌啦

之後有個獨立訓練

個考官話轉左行靠背壟，心諗今次仆街，兩part肥曬咁柒，點知又合格，真係執閪到

叫做好過冇

獨立訓練係咪可以轉做出街？

唔得

睇你自己進度
泊唔掂既可能冇咁快比你出街

想早d出既同師傅講聲睇下佢比唔比你啦

想問快期個機制係點…
上網佢幫我抽，但抽到後兩星期內考
都唔知操唔操夠…搵唔搵到車租

今日2take係油塘考van 出迴旋處去鯉魚門道cut右線 等左幾部車 見有位 打燈望鏡盲點cut
可能我望得唔夠遠 有架私家車加速上緊黎 feel到呀sir印brake 我唔理繼續俾油cut 😂
本身以為肥緊 個考牌官考完叫我補多d鐘
點知俾我pass 多謝呀sir

補充：我係沙駕肥左丙部 唔想排入面等成年
所以考街拎快期2個星期後考既

我fd有

個個位其實係唔係要睇埋中鏡定齋睇右鏡盲點都得？我成日一cut出去回軚個下就見到有車衝上黎

佢應該有師傅可以介紹比你
有師傅專做呢d

好多人抽唔到，抽到唔好咁多要求

鴨脷洲冇獨立，轉左出街

從來師傅教落都係揸車途中久唔久望下中鏡，以獲取最多路面資訊

巴打有冇俾油過線嘅習慣 因為過線應該要俾多少少油嚟維持直線嘅速度
有機會係冇額外俾油令到直線速度降低，導致有種錯覺有車衝上嚟

佢邊有位比你獨立丫

真係細到阿媽都唔認得

根本只係一個爛地停車場

巴打你排到快期未？
聽學車王apps 講抽要一個月左右
抽到後又要一個月
可能3 4月先考到試

A1做緊promo,有冇巴打試過

未呀~~預左耐, 就算同學會都要話過年後先有,
我自己都估三月先再考,
但個仔成日問我幾時先揸車帶佢去玩

你搞掂未呀?

未，俾咗錢搵人抽，
而家抽都未抽到

你搵邊間?
如果過年前後九龍期準唔準備得切呀?

去操跑馬地？

我以為你抽到先去上添

冇啦~佢話抽到先搵佢未必有期, 同埋未必操得切,
所以今日要俾埋租車同十堂錢先

比心機啦, Andy 真係唔錯的

學車王apps 我有信心搞得掂

有冇巴打知駕院改考期係重新排過定點

想問棍van考街既話 路線由最易到最難 大家會點排

再排過

想問下巴打～
棍van 落斜時可唔可以踩盡極子再用brake 控制車車速落斜？ （低過5km/hr)

最好唔好，嚴嘅官剔你空波滑行即肥

睇返果時真係好彩 排快期一星期然後再兩星期後考 快到傻

要吊極力子同用brake 控制車速

考試嘅話，唔得，咁樣會肥空波滑行
空波滑行係睇你溜咗幾遠，唔係睇係溜嘅車速
就算落斜起步甚至塞車，都應該要吊少少極力子嚟行，應該以引擎動力作為主導去引導車輛行走（兩者分別在於引擎嘅牽引力）

吊一半極力子加break 我怕會死火

落斜應該淨用break都唔會死?

落斜係先踩brake收慢，然後就停車時踩極力子加brake煞車

天光道：公主道<亞皆老街<<靠背壟
永孝街：興盛線<葵盛圍逆時針<葵盛圍順時針

姐係我應該要吊少少極力子再印住個brake 黎慢慢落斜？

距離好近（例如塞車）嘅話，係
停定前踩盡哂極力子，同平路/上斜冇分別

長距離嘅話，1波上咗牙就可以轉2波，繼續行

Thanks 巴打！
因為我考掃桿埔，三手調完頭之後，要落少少斜路（10m)左右做泊位，所以諗緊點做至好。
照巴打你地咁講， 我應該係要吊少少極力子同印住個brake 慢慢落。就停車既時候就踩盡極力子同brake。

買得車了

你一調完頭佢已經叫你落去黑線準備泊位 印象中我就咁1波慢慢落 落小小brake 對齊黑線落埋極力子 就泊位

呢個師傅讚人係唔係真架
會唔會只係唔忍心hurt 我

唔係叫唔忍心hurt你
揸車係要幫學生建立自信
下下屌到手都震埋點揸得好

舉手之勞

記住考試就算做樣都要吊少少極力子，踩盡嚟行嘅話一定剔空波滑行

我仲好記得頭兩堂 鬧到傻 我淨係答係,知道,明白

但之後熟落左開始傾住閒計學車,同冇再鬧

俾到信心你同埋幫到你自立地揸好緊要
搞到一上車就肴底嘅話我真係唔知點揸

仆街 抽到天光道丙部14：40
有無巴打知個段時間多車未

好彩唔洗考乙部 呢個場個乙部

咁我呢d 都學左廿幾個鐘
佢唔話我錯我驚下次再肥

另外呢，頭先行左路線唔係好覺邊個位要好斜拉手術再開車，之前巴打話溜後係邊個位

荷塘苑有條長斜喎

今日上完堂，完全唔知自己學過乜
除左上斜
落斜係咪過左頂放曬離合器就得？

3手調頭，入落貨區
完全唔知自己做過d乜
一路隻手跟住師父個口講黎做

仲有唔明點樣慢速 放1/5離合器 再加 剎車來控制車速

個到冇位要停架
定係師傅冇同我去

完全唔知你問乜

個度上面成日整路 塞車
另外應該會帶你轉右入荷塘苑 有對頭車都係要停

轉入荷塘苑個度勁窄 可以練到轉彎添 個度得一條線 但成日有車泊左係路邊 同隔離架車得返一塊鏡嘅距離

你頭先出試場轉左定轉右先

請問係唔係出試場個到? 師傅話今日唔行得。
咁我要自己研究下

冇去試場, 師傅話要晚上或假日先去得

試場個條路禁學車行 一出試場直落 之後路口轉右咪有條長斜嘅 如果你係轉右會行2次個條長斜先返試場

學咗幾多堂？

上落斜唔洗去吊極力子
上斜就俾多啲油等個引擎轉快啲先轉波

其實唔洗核意去記1/5離合器 盡之吊住佢 覺得架車開始快就踏深啲 真係太快先踏brake
考乙部架車係可以開下停下 泊好位之後個官會問你得未 唔洗驚一停低就assumed你泊好==>fail

一邊吊高個極力子一邊踏break會搞到個極力子過熱 盡量唔好啦

加油

首先，你知唔知道極力子嘅用途係咩

轉入荷塘苑唔係考試路線 但你知有2條路線 一條轉右 一條轉左 咁你練完一次轉右返到去荷塘苑 應該會叫你轉入荷塘苑 (你當入去荷塘苑係個u turn啦) 之後練轉左嘅路線
你睇下d youtube片先

知道, 謝謝你, 我再研究下先~
頭先唔熟路都幾蝦碌

嗰頭究竟整完路未啊

同埋有一個位要拉可能係上聚文街嗰條

練多d就熟
跑馬地可以好多突發野 整路令到要畫第二條行車線都有 d死車又可以擋住個路口
我上面有少少分享 加埋師父嘅講解 一定得！

頭先有個地盤阿叔, 係成和道最頂個急彎位行來行去食花生,
我向上轉緊好難停, 已經拖慢黎行,
師傅話考試時已經俾佢玩死左

長期未整好 所以成日塞車 同時學到好多考車以外嘅野

聚文街個度好少可會拉

同埋好少考轉左 因為d路口起碼5分鐘都未出到 如果好多車

應該上少少個度整路？個個位長期整
呢個彎要偷少少右邊先

係 等到2046

最驚練嗰陣未得 點知考嗰日就搞完 轉彎角度就唔同咗

今日整正呢個彎位,
我第2次練時仲要5-6個工人係到休息,
一個散步度來度去
咁多學神佢唔驚架喎

轉彎都係咁轉姐 你冇可能個個彎都記住點轉架嘛 大概架姐
唯一難嘅應該係上面個個轉左急彎 要練多d

唔係㗎 我轉彎好廢 要記住邊個位轉先唔會踩線之類

落藍塘道 我踩住brake過 有時太大力就會搞到太慢 可能5km咁過 會唔會肥㗎

考試上斜 成功停左係黃線後 拉手制 空波
之後應該點做黎搵摩擦點??
踩極力子----->一波----->吊極力子到有聲----->之後放手制??
唔係好記得個STEP
洗唔洗踩住BRAKE

我記得個度係行30頭 落斜之前踩少少brake 印住落

點解要拖咁慢?
我今日練好順, 呢條路35左右落

PUSH

係咪棍VAN
棍VAN我記得轉數錶到摩擦點會跳一野
再唔係咪俾啖油
迫冇記錯只有係收慢同停車用
有錯請指正

大致上正確
但唔係聽到有聲，係你感覺到震動，震嘅範圍叫磨擦點
習慣唔好靠耳仔，信自己隻左腳，因為如果隔籬整緊路或者響緊喉你已經唔知點做

你搞清楚踩迫力嘅目的先，逐步逐步嚟
我感覺你學得有啲亂，唔太清楚每一步做緊乜，你要了解多少少每一步嘅目的，咁你先知道點做

一定唔可以靠聽 我個師傅成日都開收音機或者睇片 咁已經聽唔到 吊果陣其實可以睇下車頭 車頭震一下即係代表到 不過吊吊下好快隻腳都feel到邊個位岩

有冇人知
pish

多
小學放學
自己執生

holyshit
仲諗住3點幾先放

U turn嗰位喎

上途落斜都係30左右 太慢真係會阻住後面嘅人

慢慢鬆左腳，會feel到郁咗一下
跟住定住佢就得

有校巴停車架麻

睇怕要考多次

淡定啲，過死車睇定啲就得

俾師傅hi 7 都冇信心
彎總係入得差 又掂住條白線

第幾堂先

想問上斜坡三手軚掉頭應唔應該踩brake
唔踩既話我轉右轉到上去平路個陣會突然加速
我應該係上到咁上下踩低clutch定係踩brake好d

準備重考

我都係咁問

頭三堂俾人屌都係正常 入彎嚟講 你見到個路開始彎就可以扭

利申 第八堂都係麻麻

上左4節

屌 考完pass左 日日要番工 星期一至五有冇邊個時間快d排到

九點前去觀塘
一開門就搞 兩個字內搞掂

我果陣係lunch時間大西北飛的來回長沙灣政府合署搞，由排隊到拎牌10分鐘左右搞掂

先個兩堂，定d 練下先，師傅除左屌有冇教下技巧，如大概車鏡到邊個位扭，望前d 之類。
其實轉彎好多方法，搵到邊樣幫到你練就得。

利申： 肥轉彎位置不正確

想問下絲打你師傅會唔會教掃桿埔

利申棍van，想搵師傅

視乎你要行定係要停
總之太慢/唔夠力嘅話就要吊高少少極力子，太快嘅話就踩返低極力子以減走動力，仍然太快就落埋迫力
當要停車時就落迫力同踩盡極力子

至於突然加速，一般有兩個原因：
1. 吊得太高，跑馬仔
2. 本身磨合緊，到嗰一刻佢磨合咗就會變快

練多啲啦，吊熟極力子對考試有絕對著數

下星期四又補鐘
好L驚快速公路/快速普通路既二線合一
姐係例如屯公快線匯入汀九橋中線之類果D路
好難摸到有位入
上次要停哂係到等有位
媽呀覺得好柒

車多要停都冇計既
最多出嗰陣比大油上

佢應該剩係教九龍 平時無聽過佢出港島教

寄信去搞都好快 唔急個牌

因為係上斜
轉右一開始係上斜 要吊高極力子
但到右面咁上下開始變平
會突然加速

明白

van仔好力，咁成件事好簡單。你本身吊緊極力子，架車已經喺暗斜行，咁表示架車已經夠力，所以當你吊住行時，架車大致會均速咁走
當地勢變得平坦，而你用相若嘅動力行時，力量就相對變得充裕，而當架車力量充足上埋牙時，就會突然變快

解決方法： 同上文一樣，當你感覺架車太快時，就踩盡極力子攞走動力，架車就會慢，如果仍然太快嘅話就落埋迫力進一步減低車速；如果太慢嘅話又再慢慢吊高少少極力子，加入動力，咁架車就會再行。週而復始，直至行到適當嘅位置再停車。
全套踩下放下極力子嘅動作俗稱「吊極力子」，練熟呢套動作對於揸棍波極其重要，好好練習喇

有冇巴絲知道p牌可唔可以英國揸車？或者租車？

要甩p先申請到國際牌

踩盡極力子唔會當空波滑行？唔係應該落迫力先咩？

11點渣到依家先返到屋企

咁咪無晒油

琴晚第一次入油站 THX姐姐冇笑我P牌
開埋油卡,之後開始四圍去,又東隧來回 順利拍卡
係街搵空位泊S位,上網睇完口訣又唔係想像中咁難

自 眼瞓改漏嘢
巴打問得好

太快唔一定係踩迫力，可以踩返低少少極力子，攞走部分動力，車會變慢
因為你係上斜，同埋係泊緊位/調緊頭（即係要慢車），如果靠迫力減速就會減得好快；維持住喺磨擦點吊上吊落可以保持架車有動力，直至你要停低時就落埋迫力踩盡極力子（泊位調頭距離太短，除非你落斜嗰下全程踩盡極力子冇吊過，否則一般都唔會空波滑行）。當然，如果你踩低咗極力子架車都仍然太快嘅話都可以落迫力幫手

加油呀巴打，識喺斜路吊極力子基本上你已經可以操控一架van仔

有咩好笑，你係老闆佢笑你做咩

練熟隧道俾錢、出入車場拍卡就唔怕阻街
S位唔難，最緊要睇住個車頭，夜晚可以借埋車頭燈望住反光嚟睇位

其實自己都係揸開棍仔，只係之前學車時師父咁樣同我講過

抱歉，有眼不識泰山，以為係學神巴打

咁就正喇
又多個棍波巴打

跟好師父推薦既雕師父學
星期二考永考 佢話我正常發揮一定過到
但係勁緊張
明明已經考第2次

加油 定啲黎 當平時練車咁 動作再做誇張啲

永考街係最易
留意出考場工業村堆死車就得

泊s位 好貼行人路

最後出左咩車款 保險幾錢呀

最後渣堂細佬架FIT 等甩P先自己出返保險

斜入果陣望住後呔黎預位
慢慢就ok

Fit仔感覺如何

年份就舊D 但坐落去都舒服,今朝渣落太古食飯都輕鬆
比想像中好力

意思係咪第2手回直入個時

想問1轉2波鬆離合成日會chok一下係咩原因

鬆得太快或者1波速度拉得太高

係，想同個膊隔幾遠
就見後呔同膊隔咁遠之後第三手軚拉直就係

我再慢慢練下先

好葡萄

唔洗酸好快到你車住一家大細去食飯

p牌仔我成日行80，係咪好易中招

我跟車速行，70就70，50就50咁，唔會超
但有時行100個啲後面啲車係咁推成日唔覺意上到80

係咪最好都係70就算

另外有無巴打有泊s位心得？我個陣考l同好少泊s
搞到係街唔敢泊，成日回軚既時間唔啱

有冇上youtube睇過

其實我覺得信心真係最緊要既
我1take但唔係想show自豪感
搵一兩日學耐啲既2-3個鐘
等個人對架車有哂手感 咁樣其實會幾好
同埋真心唔好驚 一驚衰左9成
我調頭都死左次火 但係真心學過既練過既洗乜驚
有野唔好驚 問多啲個師傅
有啲咩唔熟既就特別同師傅講 練多幾次
屌比得錢梗係有咩唔明就問啦
同埋成日坐人地車個既唔好學啲衰野
有一次操車一見到黃燈踩油諗住衝
btw 加油啦 第一次考又好衰過考又好
長左啲sor9

行慢線邊個得閒推你姐
同埋人地推你你可以唔理
繼續你有你揸佢有佢揸
btw,錶板速度係慢過實際速度小小

啲貨車成日都係咁
但算啦聽你講我有我揸，唔應該俾籍口自己

考慮緊買棍定自好
想買fit p牌仔

同你講左幾多次錶板係快過實際

實際有風阻路面等因素

你係咪想講錶板慢過實際

考試上斜 成功停左係黃線後 拉手制 空波
之後應該點做黎搵摩擦點??

踩極力子----->一波----->吊極力子到有聲----->之後放手制----->行車??
(一放手制就行會唔會死火,怕未放曬就行)

定係

踩極力子----->一波----->吊極力子到有聲----->踩brake----> 後放手制---->放brake--->行車??

唔係好記得個STEP

踩極力子----->一波----->吊極力子到有聲----->之後放手制----->行車

吊極力子果陣應該吊到架車向前郁左下
因為手制只係鎖後碌
架車吊到夠動力向前會向前郁左下
先放手制就唔會溜後
死火係你吊得太高先會

thx~

搭單問 咁上斜開同平地開車係咪即係一樣?
同埋大家一星期多數學幾多堂
利申 4月頭考

原則上冇大分別，都係吊到磨擦點時放手掣，只係斜路起步要吊到磨擦點嘅頂咁解
想再穩陣啲就和少少油先放手掣，但即使唔和油一般斜路都夠行

再提多次啦，靠隻腳搵磨擦點，唔好靠聽聲
到時考試撞正整路/響喉L唔好喊

再講你連踩迫力嘅目的係咩都未知，咁揸出街好危險

鐘意揸車/有機會第時揸車搵食就棍
純粹想攞路面經驗/代步/怕煩就自動

搵條長d既路定速70行，手機開個gps錶睇番個實際速度，叫做自己心裡有個數

我錶板70，gps錶68

錶板慢過實際既話要入廠整了
唔好咁on9

剎車OR 短暂當brake??

錶板慢過實際會導致屋企信箱長期爆滿

學返正體中文先啦

保護繁體字
連登人人有責

短暫短暫短暫短暫短暫短暫短暫短暫短暫短暫短暫短暫短暫短暫短暫短暫短暫短暫短暫短暫短暫短暫短暫短暫短暫短暫 SOR
sorry copy translate求其copy copy 錯左
有D中文字唔識打
sorry

平路比我就唔會吊咁高個極力子
吊咁高好易死火
係咁易吊D 一路行一路鬆
還掂唔會溜後
同埋你如果同前車太貼
吊咁高一鬆手制就撞埋去

今日落緊斜個時支燈轉緊黃燈，去到紅錄燈位個時轉咗紅燈，最後收唔切油衝埋，見唔到有相機同條路無其他車，係咪會無事

6月26考油塘丙部，但觀駕排學車係密集式10堂，由5/6先開始學
好唔好跟街師父提早操下先？

十堂你自己覺得夠唔夠？ 唔夠就操多啲， 油塘環境時時刻刻都唔同

上幾堂再諗啦
唔惦再約補鐘都未遲

上幾堂先，睇下自己仲做唔做得返啲動作（油門、迫力、轉波、望鏡等等），做得返就基本上只差操熟3條線
上返車嘅第一二堂就留心師傅講咩考試要點，一般上110分鐘計操到3x3至4x3條線，即係每條線都起碼操到十幾次，基本上都熟

可以嘅話盡量臨考前安排幾堂喺星期日上，因為星期日可以入嘉榮街，熟習埋試場嗰段路
真係驚嘅話可再上返堂前搵日搭巴士過去兜個圈，咁上堂時就有啲預算，揸返兩三堂再決定

平地唔洗吊咁高極力子，因為唔會溜後
暗斜除外

想問如果過死車，位唔夠要踩住條線行，對面線突然有車駛過，咁我應該繼續慢駛定停低？

騎緊線既話一定讓人先

唔該晒各位巴打教路

買

一係有好朋友
一係自己買
一係比錢補鐘
一係發夢練

歡迎加入補鐘大軍
終於有人圍爐

一係搵人買俾自己

叫左你補鐘師傅去整車未呀

唔係P 就好多選擇
P牌得一兩間肯租重要按金好貴

15號PASS 今日去拎牌 有冇機?

有嫁啦, 去啦

今朝考，係文運路落黎，兩邊都有死車，咁我行中間，都俾佢踩停話我太接近物體

係咪唔夠1隻車門

認真
肯租俾P牌唔好咁多揀擇
一係乖乖哋出去搵師傅補鐘

唔夠，因為兩邊都有車

如果呢啲情況，係唔係喺死車後面停，再等官俾指示？定龜速過？

P牌留名
3個月後甩P
掛P真係好辛苦
成日比人呠 射高燈
同埋街邊S位無乜信心

除非揸得特別慢
我自己又真係好少比人呠同高燈

坦白講D揸得西過自己既人周街都係

諗落都有
尋日大老山比架中港牌推
不過佢愈推我愈慢之後落到30KM左右佢放棄左

之後先上番70, 不過我見佢出隧道就推另一架
所以佢應該係人都推

老實市區都係40-50

D撚樣見你P牌就比油過你

最後咪又係紅燈平排

要快果D 唔理你P唔P都過你嫁啦
大把人市區揸4-50, 唔係剩係P牌

急屎果D 點都會過你, 重唔理雙白單白點都硬過添
我全部拎晒去1823 度玩

呢三日渣真係你講咁樣
你做好自己,佢見你渣咁慢自然會爬你頭

揸車最緊要沉住氣
君子報仇10年未晚

我成部車都係CAM
拍低晒佢慢慢玩
我份工又得閒, 落口供又近

加上我隻眼天生有問題
一比高燈射就踩BRAKE

同埋發現俾個五人地 好似會順氣d會讓你

呢句啱聽

揸車真係要沉住氣
第一，條命係自己嘅，你永遠唔知啲人癲起上嚟再玩啲咩
第二，要玩大把辦法同佢玩，唔一定要即時玩，學巴打話齋有哂cam返去1823慢慢玩都仲得
第三，上得山多終遇虎，呢啲癲佬玩得多，遲早衰一鑊。何苦要攞自己張（新）牌同佢哋較飛

我特別對巴士係好禮讓
離遠見佢等左好耐
我後面又無乜車
我會收慢閃兩下燈比佢出

多數都有個五收番

係咖，特別塞車時好有用，係禮貌嘅表現

將心比己，大家都揸車，每個人都想用條路用得舒服啲，你俾個五我，我讓都讓得gur啲
今次自己受讓，下次咪讓返人，有來有往，揸得舒服

走到隊頭打尖果D
成條車龍都即刻好有默契貼住屎忽行唔讓
就算佢比5我我都未必讓

個個走去龍頭打尖咁重洗行既

巴士我多數都讓
一來大車難出；二來我轉個頭都會過返架巴士，讓你有咩所謂

巴士佬多數都好禮貌，就算收唔到個五都有兩下死火燈

我剩係射兩種人
亂9咁cut既Dc bb
同埋行得太慢既車 唔理係咪p

我對的士狗都充滿怨恨
野野硬CUT埋黎
佢老闆如果我唔係嫌整車煩, 我真係撞9你算

班的士狗野野條快線行到盡
之後臨出口一野CUT幾條線埋出口硬入中出

但我同單層中港旅遊巴 溝通唔到
野野閘9我

次次都係我載住人先有呢d
搞到要重dup

另外就係d盲毛
發現行錯出口就燈都唔打就返黎本來個出口
好難忍手唔射
呠呠太嘈

大家屋企無停車場/因為貴而泊街？

嗰啲通常恰大車，有位就攝

試過我已經貼住路邊同前車籮柚行，隔籬條友都要攝成1/3條線入嚟打尖，我塊側鏡差啲被佢搞掂
最後我冇俾佢得逞，但後面架van仔就要硬食，閃高燈閃到佢眼盲仲呠到隔5條街都聽到

仲有二收一嗰啲位，唔識一讓一嘅契弟我都一概不讓

無位泊真係唔好揸啦
差佬一時時嫁, 突然嚴打就一日抄你幾張都有

大家咁話
載蝗嘅做咩要俾面佢

因為我有時入錯線 會慢慢過返隔黎線
都會俾個五後面 d司機大佬都好肯讓 好感動

合線唔識左右各一果D真係仆街黎
但呢D仆街又成日見

尋日沙田重搞笑
望住架波子L 推撚住架學神行
架學神左右兩條線都無車
波子L就係一直推住學神尾射高燈

呢D心理變態唔知點搞

通常伸手都9成CUT到
開窗伸得手多數都肯比你去

將心比己, 我見到你伸手我都一定讓你

的士狗呢個名唔係浪得虛名

試過轉綠燈，明明對面條路全通，佢老闆喺對面黃格口停車上客連死火燈都唔打，搞到我侷住食黃格，好在冇 喺度

柴灣果條長命斜泊晒車

無嫁, 你覺得順其自然 抄幾多比幾多當交租
無所謂嫁

揸車揸到咁冇品，抽頭過咗佢咪算囉

見到個BB學行都唔會走埋去踢佢啦

重有D驚嚇野係
唔知點解好多人都壞尾燈
重見過幾次左右都壞晒

有時佢突然重BRAKE 又壞晒尾燈
我真係差D歸西

話時話
新城市廣場係咪ON撚9
500蚊先免1個鐘
我尋日泊完真係屌佢重豪過海港城

個停車場重要勁西 屈9你兜落地底行晒成個場先到出口
我塞去出口塞左30分鐘

有時入錯線又係燈位頭幾架 就真係繼續行算
依家仲係熟習緊真正路面情況

你岩岩揸一定會行錯線
有時D路提示唔夠
入左雙白單白先望到係只准轉左/右

呢D係經驗啦, 揸揸下就好少錯
慢慢就發覺香港得果幾條路
邊條線去邊會慢慢熟晒

燈位頭幾架就CUT唔到嫁啦
除非你後面無車或者你厚臉皮停到隔離線D車行晒先CUT番過去
但後車會呠爆你
遊車河兜個圈算啦

佢根本唔休做
條龍永遠塞到大會堂，出入排到2046

佢隔籬帝京個出口都係經典嚟

之前第一次揸去西九，撞鬼佢見到路牌時原來已經到雙白線 差啲瀨嘢
即刻決定唔博，遊車河算

我好多年無去
身痕去行下街
點知泊車原來咁極品

係商場都唔係好耐, 比D行李箱拖過隻腳都唔知幾多次
屌, 住沙田既真係好慘, 呢D生活環境點忍呀

我最ON9 果次係想去青嶼幹線觀景台
之後當時P牌第一個月
去到唔知個導航UP乜春
MISS左個出口

回神果刻就已經去左青馬大橋
比完錢一路急住搵地方調頭 個人開始荒

望到個馬灣出口, 好彩我知係禁區無出到
差D罰多400

一直揸到迪士尼先調到頭再去大橋比多次錢

然後果次重要ON9 唔識預油耗, 回程差D唔夠油

都係既 不過要玩車揸車就真係預左比錢好過

唔係唔好揸

係呀, 揸車乜都係錢
但好既地方同時都係只要有錢就得

我依家諗法都係咁
反正都錯左硬夾過隔黎線可能仲衰
索性繼續行睇下去邊仲好

係呀
其實每次行錯路
你個腦都會記得原來呢條線係去呢度
慢慢個腦就會有個MAP 整左出黎

如果上橋嗰刻你發現只夠油去馬灣但唔夠去老鼠樂園嘅話你會點做？

觀塘成條街都係照擺當日泊

聽朝10點考丙部路試今日學車係學油塘以黎最多突發野，有盲毛冇啦啦衝出黎，有婆婆拉唔住架手推車，架手推車自己一路轆出嚟，有婆婆推紙皮冇睇車就咁推出路，有啲仆街車突然夾埋黎

如果係咁
我寧願直接停埋一邊CALL 拖車算
好似抵過入馬灣罰完再唔夠油都係叫拖車

嗰下一定好迷惘

你好彩呀巴打，早一日遇到，如果聽日先遇到真係倒瀉籮蟹

不過呢個亦係第時揸出街嘅常見情況，所以師傅教落除咗路面之外都要留意附近嘅路人甲乙丙

順帶一提，返入嘉榮街個彎拖1波都仲得，轉咗入去更加要留心啲盲毛（其實過咗迴旋處已經要打醒十三分精神）
祝你考試順利

有路人喺欄杆邊行係揀停車定一波龜速過佢？另外高超道要踩線做過死車動作，如果對面有小巴貨車巴士，係唔係停一停喺死車後面先？學車時，師傅話高超道咁闊唔需要停車

你過死車停唔停車
係好取決於你騎唔騎到線同埋對頭車有冇騎線

任何情況下, 唔夠位唔好勉強, 讓人先

平時學車冇停，聽日對面有大車就停一停先

比勒斯巴打 有d野想問下你意見

S位夜晚係街邊 靜靜地都仲搵到d位自己修練

但車場D L位 係咪真係膽粗粗入去 練飽佢

行人問題：
佢順方向行嘅話，吊住佢後面龜速行甚至停低都得
佢反方向行嘅話，停車啦，唔好諗
記住萬一佢差錯腳PK時你一樣PK

死車問題：
你師傅冇錯，高超道停到車嘅位置基本上都係直路而且夠闊，但如果同時兩邊都有死車嘅話就唔同講法
總之過線之前定必望準對面有冇車，有就情願停，因為對家有優先權，如果對家行得出嘅話而你過咗線你就可以準備排快期。當然，如果你無需過線，對面又冇死車甚至冇車，咁你做足過物件動作照行就可

Weekend朝早比20蚊入去玩一粒鐘乜都識

有d場有埋S位玩
幾十蚊學得識就比啦

急 考路試搵唔到排期信
聽日考 有冇得聽朝去運輸署拎

想問下各位爸打唔係報駕院學車既話 是咪係學車王果啲apps到揾師傅嫁

利申考油塘

朋友介紹穩陣d
真係無咪學車王都得

可以去運輸署免費拎番
或者之前有影相留底既印出黎都得

以上答案自學車王

收到

人生就係想買部911

不過而家目標買架C仔好開心

我嗰時就係差啲係嘉榮街俾盲毛收我皮，所以考油塘嘅巴絲要好小心

聽日考永孝 求集氣
第二次了...

就係無朋友介紹 係驚收左幾堂錢 如果師傅衰既想轉師傅會蝕錢

無朋友就無辦法

邊區啊？

有冇p牌仔都覺得香港好多路牌見到時已經奶左閪行錯路

上次塊路牌比d樹遮晒

考邊呀巴打

琴日舉西九個例子咁
你冇行錯路，但當你見到路牌時腳下已經係雙白線

一般都係朋友介紹係最好

最好朋友介紹
聽d師傅講學車王食水好深

可以同師傅講，價錢當補鐘收， 試鐘試幾堂先， 睇下師傅點諗

尋日行左次灣仔繞道
D線真係亂L到仆街

無啦啦一條行車道幾條白線交錯
我完全睇唔明
好似靠估咁揀一邊行
交通警又企晒路邊等開飯咁

借隔籬post張圖：

條路根本零規劃，發覺唔掂就一晚生條巴士線出嚟，仲有一開新就封埋舊路，鬼識行咩

我地揸緊車無時間慢慢諗佢邊條打邊條...
真係撞手神
路邊又交警, 好無奈

由東區去灣仔北，一入錯線就中環見
然後再慢慢塞夏慤道返去，諗起都……

停定架車慢慢諗

叻仔

唉 永考衰左
今日條路亂到仆街 d的士狗亂尻咁黎
我見到今日考左3-4個 都係肥

咁23歲再考過啦

衰咩 考幾點

油塘迴旋處直上pass

今朝路面同盲毛情況如何

終於等到你上水

今朝操車好亂，考就好順

考大約10點20分出車
屌條路d車多撚到仆街
我轉緊出去打埋燈 已經行左一半架車出去
屌佢老母隻的士狗響轉灣位爆出黎仲要唔撚理 搞到我比個官話完 隻的士狗先慢慢行番慢

屌的士狗考牌官死全家

恭喜

做個好司機呀

12細✅算唔算好好成績？考場主任話第二次考算幾好成績

理得佢，話之佢100個細剔
攞到牌咪得

雖然呢條最易考

今朝永考3線衰最尾無留意交通，最後燈位多車比架校巴攝到尾位，而我踩住條行人過路線。衰唔好彩，轉彎睇唔到，入盛福街已經收唔切

剔到成張滿晒反轉埋背頁繼續TICK都無所謂啦
牌已袋 理得佢

呢D就輸經驗

我行轉左再轉右個條 衰左
屌今朝d車亂撚到

經驗不足同唔夠運，平時學車都未試過呢個位停，仲要轉彎位比d樹擋左好多視線。第一次考行永考3線已經人品大爆發，點知臨門撻Q

永考3線真係最好, 不過臨尾返試場條路真係多大車, 唔好彩.

我行3線上去個陣一直帶頭無車，可能我比巴打你早d無咁多車

有無咩提點大家 最主要提點下我

衰呢個位，前車校巴左邊有樹擋曬視線。一轉彎就gg。有沒巴打指點下次遇到呢d情況點解決，停左係轉彎後行人過路線會唔會有問題

停行人過路線一定肥

嘉榮街出嚟，第一二路口睇清楚冇車先好出，我第二個路口一鬆極力子見到有車即刻dup停，chok親呀sir即刻講sorry，上山今日有整路，過死車望清楚對面有冇大車先過，其次係準備轉入嘉榮街冇盲毛，我都推翻一波慢慢行

天光道
衰超越物體未有留意交通情況
但我望曬盲點
唔明點解肥

咁你行到一半架車出去果陣，的士佬彎位抽頭出黎，咁你點做？

今日永孝啲人死撚晒
衰無查看交通情況
唉 好撚頹

有冇望漏嘢
「物體」不限於死車，雪糕筒、阿婆推嗰架車仔都計

仲有要留意對面線嘅交通

可能係一條線行個陣冇望清楚就靠右？
我都唔清楚

補充下
呢兩個路口儘量望遠啲，可以望到去對上嘅彎位就望

如果係嘅話絕對關事
基本上只要你扭軚，扭軚前就要望鏡望盲

同一條線靠右都要望鏡望盲點
否則隨時收左架電單車皮

呢排報學車係咪有好多新春優惠

你意思係你已經出緊路口，但的士狗中途食你內彎？

我都睇唔明
所以放棄左覆

幾時都係（即使已經攞咗牌），切忌跟貼任何大車，因為你望唔到前面係點，只能夠憑佢嘅剎車燈判斷，甚至如果佢壞剎車燈/拖波你都係咁先

所以，要揸嘅話離佢遠啲，肯定佢已經離開路口先繼續去，條例上後車有責任確保前面路口暢通先繼續行駛，萬一踩線/踩格就肥得/周得

唯一睇得明就係「的士狗死全家」

我本來想即刻扭番入去 之後佢痴到勁近 我又扭番出去
之後連個考官都話 你應該見到架的士

冇錯，培養呢個意識好重要
特別係塞車時想cut線好容易收26皮

我學車個陣有望 打埋右燈
後尾師傅話唔洗打右
因為呢d係一條線 靠右
我以為唔洗望掛
後尾同一個位冇望右佢都冇講野
一過左個影線打燈轉左望鏡望盲
但見到佢剔左一下就合埋本野
都估到應該收皮

雖然係同一條線，唔打係吹你唔脹，但呢啲情況打咗冇壞，起碼你可以話俾後車知你嘅去向，係為後車著想

同埋巴打講嗰句真，萬一呢啲情況冇望而又真係走架26出嚟要收佢皮話咁易，所以都係嗰句，任何扭軚前，做足動作，睇清楚冇嘢先好出

盡畫左 考生係要靠左 之後打右燈cut線
我cut到一半 佢勁撚快轉完灣想爬頭（但個陣佢一定唔夠位出 佢都照插入黎）

我覺得見到架的士抽頭／入線 你行到一半既話，就應該即刻剎車
然後望住架的士 你要示意話俾呀sir知你見到架的士 咁的士一係咇你 一係佢搵方法抽頭過你
但你扭返出去就係你錯 你考牌果陣只有兩個選擇 一係剎車 一係慢慢行 唔好諗住同職業司機鬥快

記住你第時拎左個牌出路面 D紅van 佬/ 的士司機/ 飛車on9仔隨時亂鳩咁黎

有無元駕巴打 四條線有咩要點
考完mock都話無咩問題 好驚

原來要停車 明白哂

合埋本野係咪收得皮
隱約見到係右上
我個師傅話衰一次應該唔會有野 可能係好多次冇望
但我除左個個位之外都幾肯定望曬

一出門口衰左真係唔抵

你諗下如果佢真係唔夠位出
你剎車 考牌官會知你唔係盲既 同埋知道後車衝上黎危險
的士佬自己判斷唔夠位會停 一邊講粗口一邊等你過架啦
佢覺得佢夠位會自己搵位sip

btw 藍色位係你架車？ 最初點解要過線？

唔係CUT線可以唔打燈
但望右鏡右盲必須

連我地有牌揸車都做足
咁樣收左隻26皮又要去警局

有的士跟尾
自己醒水點都比佢過左先搞CUT線
呢D考試技巧黎

好多考官鍾意合埋本野
番試場先慢慢剔
本身唔代表乜野

佢話的士入彎佢睇唔到麻

大意左 因為個扭軚好細
純粹靠右咁 冇望到

其實道理好簡單
你過死車
可能都唔洗騎線, 唔洗轉隔離線
但你都會望鏡望盲先拉出右邊

點解? 因為要郁軚

郁軚盤就做足動作

的士唔會突然間出現
覺得佢突然間出現即係太少望鏡

多謝巴打
好嬲自己衰埋d on9野

好近 係岩岩過灣盲點位黎 我已經臨cut 打燈望完 再望多下 一扭出去佢就唔減速咁爆出黎（個陣我岩岩開車 前面係紅綠燈黎 手唔夠快做唔切又轉波又打粒又望前後）
前面死車 一定要cut線先番到去

btw想問多幾句
天光道算易定難
抽重考驚唔中天光道又煩

總之就睇清楚D啦
記住 以後有牌有車 你咁cut線法，人地喺條線揸正 你cut過去 你high到佢又好 撞左佢都好 9成都係你錯

唔算易囉
總有D人 一tick pass既
如期諗條路難唔難 你應該諗上你第一次衰咩 同應該點做得好D

屌 又要比錢租車

道路優先權係好基本既揸車概念
筆試都有考

其實的士係唔需要減速讓佢出

都係果句, 輸經驗

啱呀 總之你cut線 後車上緊黎 個官覺得你安全距離唔夠 佢就剎停你
佢一落腳你就輸9成9

係既巴打
連登有愛

唉 家族之恥 得我兩tick都未pass...

血統咁優質 全部祖先都1 TAKE?

第二個路口轉右嘅話，望左係可以，但右邊長期泊滿大車，成日靠估

考過永孝街先知澤安好麻煩

停係行人過路線就出事
寧願唔去

輸經驗

其實唔止考試，就算攞到牌都務要留心
其一，一路揸車每隔一段時間就望下中鏡，咁你會知有咩車跟緊你尾，有的士狗/阿蛇喺後面就要醒水。同埋望中鏡比淨係望右鏡會知多好多嘢
其二，望鏡望盲，特別係外彎，一定要望得更足。除咗26之外，的士狗/各路跑車都鍾意喺呢啲位起圍，當佢一颷上嚟就會出現你考試嘅情況
其三，既然要cut線，未有機會就收慢架車，甚至前面冇位嘅話就停車再等機會出，唔急於一時。始終人哋係正線，有優先權，你夾硬插入去嘅話就算唔係考試但計道路規矩你都係輸 （順帶一提，就算第日揸出街二合一嘅位人哋唔守江湖規矩正線唔肯讓，條例上你都吹佢唔脹）

今次當買經驗，努力再考啦

呢個位擋住視線，我係轉左彎個過路線停左，輸係經驗同唔好彩

準備比錢下星期比人搶快期再考，暫時搵左快期王，巴打呢間掂唔掂

所以只能夠話儘量，有車罅或者細車嘅時候就望定
冇嘅話就乖乖哋到讓路口停定定烏前個身望

有乜好驚 你都識講係抽 彩數野諗多無謂 大不了抽到睇多幾次片 操多幾次路線

師傅教停定 睇到無車 再慢慢出 望到曬成個右路無車先俾油行

啱

其實有冇車罅都絕對建議停車望，只係有嘅話預算好少少咁解

我係搵呢間 兩次都係搵呢間 快靚正

非打手 自己兩次都係搵佢 不過係考完肥即搵 唔知你一星期後夠時間先搵佢 會唔會再耐啲？（因為我急

巴打多謝你 考完

Pass？行邊條路？邊個考官？

都係直上 考個姐話今日最硬個個
Pass撚左呀
Btw 都恭喜巴打你

恭喜恭喜 係唔係黑黑地戴眼鏡關門勁大力㗎？

我個陣都留意唔到佢大唔大力 我剩係知佢上車前後我拳頭握得好大力 不過好多白頭髮 但把聲又好後生 同埋每俾一個指示都講聲唔該

我個個一上車講早晨，好大力關車門，好大動作，俾指示都好清晰，不過師傅話佢幾好

今日pass，最快幾時有得攞駕照？

我個個反而係我個師父夠鐘都叫我等多陣等呢個官出左先入 但我對上本應交左票剩應該跟呢個官個學神唔見左人 話連佢師父都搵佢唔到 搞到夠鍾個官都未出黎就無辦法要我入去交票剩
Btw 個位巴打如果真係走左而有上連登既 睇到想講聲 唔好縮 覺得唔得既都好 攞你最好既出黎試左先

七個工作天後

咁搞笑，俾完路票登記，之後潛水？

真係唔知 但個刻我師父講完我心諗 有啲野無得講 唯有我行先 跟住佢都叫我無計啦無謂遲太多佢唔俾考去啦 我話 好！就行左去lu
個陣我都企左係出面等左陣都無人入 我一入完就有第二個入 我心諗仆你個街

垃圾 我衰左路試之後7日揾佢
佢話唔記得左幫我

pass左

恭喜哂 考邊呀

前後夾埋 遲左14日 最後同佢講唔洗排啦

考左三次
真係兒子生性師父倍感安慰

油塘

自己打去啦，我次次都係。雖然大部分朝早都係

對唔住。暫時並無重考生快期空缺

前後夾埋有冇半年?

我都啱考完喎

無 11月中，12月中，1月中

你好

不過今日油塘好似幾多人合格
再次恭喜大家

考邊個呢

我報到個時已經有個合格左

你幾點報到

uncle，無戴超

考邊段？

打算兩邊一齊行，一邊搵快期王，一邊自己醒到就電話+電腦搶。知唔知呢期快期位多唔孩

最近好少

尋日揸車打算cut右線，望鏡嗰下咁岩睇到部電單車響塊鏡度消失左
特登唔望盲都要等成秒先至見到佢

所以話望盲真係好重要

想問下掉頭係搵完磨擦點就放得極力子定係要吊住個極力子比架車慢行/退後
有冇詳細step
應該下堂學

第一手 上斜
brake > 磨擦點(高D) > 扭盡 > 留意車速, 要慢, 要注意架車差唔多平行果陣, 其實車頭開始向下, 要用brake 去減慢車速
第二手 三手都係咁上下
總之車慢手快
你試多幾次就明

吊住加右腳放係brake，太快就踩brake/踩低極力子
最緊要扭軚快

天光道路線有易有難 靠背壟果條路好考行車安全同大變數
其他試場無靠背壟咁難(油塘除外) 所以抽中其他試場 個人會定D

重考抽中澤安，覺得好難

磨擦點，就係引擎飛輪同波箱齒輪嘅離合狀態。簡單啲講，喺離合狀態，引擎動力唔會完全落哂車轆，好概括咁講，吊得高會多力啲，吊得低就細力啲，總之架車唔會快；平時起步要慢放極力子，就係俾佢完成磨合過程，咁動力就會落哂車轆。暫時記住呢點先

要調頭/泊位，秘訣係車慢軚快。要令架車慢，最簡單就係吊住喺磨擦點。而巴打你已經識搵磨擦點，非常好：
搵到磨擦點之後踩低返少少極力子再放手掣，咁就避免架車飆住起步（當然斜路嘅話就唔駛踩低，維持原狀放手掣，確保夠力起步）
起步後，如果架車太快，踩返低少少極力子，減低動力，架車就會收慢，仍然太快嘅話就踩埋迫力；相反，太慢甚至唔行嘅話就吊返高啲，架車有返啲力就會行。周而復始，直至要停車為止。緊記同平時起步一樣，放極力子要慢，如果唔係會跑馬仔甚至死火
要停車時，落迫力，踩盡極力子，手掣，空波

要令架車龜速移動嘅步驟就係咁

至於打燈，唔駛特別記，總之你預備要扭咩方向就開車前打嗰個方向嘅燈。記住逢開車前望鏡望盲
要扭咩方向就詳細講了，師傅會教，做多兩次就會記得點扭

加油練習，只要控制到慢車就已經贏咗大半個乙部。當你熟習咗套動作就會記得點做，努力呀

勁多人亂過馬路同的士狗
啲人又亂咁泊車

多D望鏡真係好重要

話說我都考過永考
去到永基路行緊彎路
好彩睇鏡睇睇到有條架仆街大車想超車
我特登收慢架車
點知架大車去到T字路口突然dup停
因為睇咗鏡收慢架車 我先dup得切架車

如果唔係真係炒車都有份
（雖然dup停完離架大車都係得2個身位）

唔該曬咁多位巴打
即係掉頭唔應該放晒嗰極力子?
停車嘅話 就直接brake加踩盡極力子?
咁個極力子係咪全程冇鬆到盡 一直keep住吊少少

冇話應唔應該，一切視乎車速而定
不過你要慢車，咁就唔駛放哂
全程吊住踩下放下已經夠做

澤安算好易

乙部係，丙部唔係

今日第二次考掃捍埔
终於pass 咗
跟祖哥
佢話全靠個考牌官俾面佢
自己都覺得負碌

想問下 究竟左邊盲點 幾時先要望？ 好亂

架車需要郁動轉左時

唔好理左定右
凡準備扭動軚盤之前就望嗰邊嘅鏡同盲，確保冇物件先好扭

明白

發覺睇左一排先發現原來我學既起步方法同大家唔同

我係踩曬極力子同brake 先
然後推上一波
鬆手制
吊極力子feel 到震
慢慢放brake
最後慢慢放埋極力子

其實咁樣有無問題 ？
利申：已pass

呢個方法即係用brake代替手掣起步
我學都係踩極力子推1波，吊到震再放手掣
再慢放極力子起步
利申仲上緊堂

就係見你地用吊完先放手制就係度諗咁調頭吊得高得濟點算 咪一野但出去

但係呢個我可以用brake 控制到架車慢過行路咁濟去調頭

不過個個唔同教法又無理由問個師傅 盞比佢屌

路票係1私家車，係咪學棍私同自私都得？

對，不過棍私真心難

如果係要慢嘅，咪右腳印住 brake 起步囉

學左兩堂，真心難諗緊轉唔轉好，利申手腳唔協調

個祖哥其實份人點 見佢啲片幾好聲氣咁
記得當年第一次都係考掃捍埔 考樂活道跟何師傅

學棍既話索性學貨van啦 應該易過私家車棍

通常學棍會學 van 係因為 van 大馬力啲又睇位好啲，例如起步 van 可以就咁吊極力子，但係私家車可能要和油先行得順
轉唔轉真係好難講，一係唔急嘅考完自私等三年上18囉

樓上又一個起步唔知踩迫力做乜
巴打你嘅做法絕對正確，唔駛踩迫力，就咁放手掣起步就夠。下面係解釋

以下我假設係棍van同埋係普通嘅斜路，太斜嘅斜路或者棍私我仍然強烈建議和住油嚟起步
原則上，只要機件冇故障，拉緊手掣已經足以喺斜路鎖定架車，「鎖力>地心吸力」，所以架車會停定
當你要起步，吊到磨擦點（提供動力俾架車行）而未放手掣時，就係「動力-地心吸力<鎖力」，架車就仍然停喺度。喺放手掣嘅一剎那，架車立即變成「動力>地心吸力」，架車就夠力起步，亦唔會溜後

如果乸住迫力，即係同冇拉手掣而淨係踩迫力冇分別，而乸住迫力只會阻住自己起步
呢個時候，假如極力子吊得唔夠/架車本身扭力唔高，喺放緊迫力嘅時間就變成「動力-剎車≦地心吸力」，架車就唔會行甚至溜後
（雖然好多棍波司機喺唔太斜嘅斜路都唔會拉手掣，因為佢哋已經熟哂點俾油點放極力子，溜一兩寸已經可以令架車再向前上斜，但始終考試絕不容許任何溜後。）
再者，乸住迫力只會令整體嘅動力降低，變相吊極力子嘅時間長咗，咁樣做會傷極力子

所以，拉穩手掣，吊好極力子，放手掣起步就夠，唔好踩住迫力嚟起。即使係慢車，都係建議吊低少少極力子嚟行，動力自然唔會高，車速亦唔會快，準備隻右腳喺迫力面，要停就踩落去就夠

努力練習，考好個試啦

棍私比起棍van的確係比較難，但大同小異

揸棍私最難係斜路起步，一定要和住油起，同時你要熟習左腳搵磨擦點同右腳控制好呼幾多油：

棍私本身扭力較低，磨擦點冇van仔咁易感覺到，吊得太高會死火；吊得太低又等同冇吊起唔到步
而右腳就要小心呼油，呼得太少，提高唔到扭力，架車唔夠力起步；呼得太多，就有機會燒極力子

不過，好消息係關於起步嘅要點已經講完（唔計望鏡望盲打燈嗰啲，嗰啲考咩牌都要），而且熟能生巧，練得多就得，最重要嘅係唔好氣餒

利申：過來人

冇咁易feel到係真，第二堂已經教我斜路起步，係咪算快？驚愈學愈灰心

進度良好，無需灰心

有兩件事可以喺平路練咗先：
1. 搵磨擦點：吊住慢行，放下踩弦，你會知道喺磨擦點架車點樣震
2. 拉手掣入空波呼空油：呼到1500~1800轉左右，你會知道需要踩幾深油門嚟達到呢個轉數，呢個轉數相當適合斜路起步

將兩者合埋，斜路起步成功！

3月中重考天光道丙部
有無tips可以操車注意下？
估唔到咁快過幾個月

有冇巴絲第一架車出第七代golf gti棍波?
架車多咗個auto hold搞到冇咗個hand brake
而家上斜開車好難習慣

頭先斜路停完紅綠燈開車
一放個clutch架車好似就快死火
嚇到我即刻踩個clutch然後溜後俾後面架tesla響長咹
然後佢即刻倒後俾我慢慢起步
有咩辦法可以克服？

利申：棍私 2 take pass

阿sir話澤安算易，叫我珍惜
因不會考L泊位，只考平行泊位，而且唔係斜路

琴日竟然1 take pass
覺得自己好好彩

追咗呢個post 好耐其實真係獲益良多
多謝各位巴打絲打嘅分享

星期五終於輪到自己 呢幾日緊張到晚晚瞓唔著

Pass 左 你地有冇俾茶錢師傅？ 如果有，俾幾多？

無, 介紹學生比佢更有效益

剛剛掃桿埔 1 take pass, 今日d 考牌官都好好人

歡迎加入

呢幾日有冇機會再上堂
考試時專注路面，做每樣嘢諗定下一步，望埋附近路人，留心揸就冇得緊張

一陣12 點到我考掃桿埔

巴打想問下佢咪要做個視力測試既？ 係咪架車停係遠啲個條白線做？

係 其實應該得17 /18 米 好易睇

Thanks 巴打！
恭喜晒！ 希望我都pass 到

我係連登呢度都經歷十幾二十個POST
剩係見過一個人肥視力測試

所以你應該無咁好彩肥呢樣既
唔好太緊張, 照讀好簡單

係,平時都係上黎偷師， 學技巧
祝你成功 平常心， 唔好驚就得

連登有愛

規例上係讀23米外嘅車牌，通常都掛咗喺對面馬路，上車時佢會指定你讀嗰幾個車牌嘅其中一個，答啱就完成視力測試。非常簡單，仲易過筆試

轉彎位置不正確就唯有再學下
轉彎一定要正確

出外面考啦

Google下是咪咁難

揸新款梗係喺平路練咗先
上斜驚溜後冇手掣但一定有parking brake，和夠油咪撳掣走

再講發覺溜後一係即時落迫力（最安全），一係和油放極力子走（熟練者），點會淨係踩極力子

溜後溜到被人呠應該溜得好嚴重，巴打邊頭出沒我走先

我重未睇得通「利申：棍私 2 take pass」同件事有咩關係
所以唔識點答

排到幾時

哦, 師傅肯幫手搞快期都OK

揸車最忌心急, 買個教訓

全段重點：「第七代golf gti」

但唔識揸

冇啦星期五直接考， 對上最後一次星期日練
原來有諗過聽日出面補多一個鐘， 但又要請假又怕有咩錯誤搞到心情仲亂，架車又唔同，所以決定唔補諗住星期五死就死算

最7代都好J
咁咪好易射

我諗唔到理由喇

咁都要背, 除非你散光得好緊要

巴打努力!下次一定得!

當然有咁嘅機會
但視力正常都唔會望唔到掛

暫時喺連登聽到唯一一個肥視力都好似唔係肥對眼而係肥個腦

突然好多考掃幹埔

自

聽過兩個肥佬
一個肥個腦，車牌AB1234但佢淨係答1234
一個聲稱肥車牌有條膠紙漬遮咗啲字搞到睇唔到

咁唯有到時專心揸
考車冇得擔心太多，始終太多不確定性：整路又得，條路冇哂車又得，壞燈又得，因為交通情況臨時縮短路線又得，數都數唔完，但都係你控制唔到嘅因素，到時點樣到時再算

可以做嘅就係做好本分，專心揸，記得望鏡望盲已經足夠
唔好俾咁大壓力自己，即使出現上面嘅唔同情況都唔係你嘅錯

祝你瞓得好考得到

各位巴打 我有個疑問
想睇下有冇人可以幫我解答下
距離考試淨返一個月左右
依家總共學左四堂 共8節
啱啱學咗斜路開車停車 感覺上斜路停車有少少難度
成日停唔啱位
宜家仲差掉頭泊位未學
之前上過嚟問 轉唔轉考自動波好
因為我本身唔係為咗搵食 自知手腳又唔係太協調
我只為求1 take pass 有個車牌可以揸下車
而我其中一個考慮係學自動波一堂會貴少少
所以我唔知點揀好....

最後總共俾咗200
算多定少

上堂都捉得幾嚴 技術好 但係有時份人都幾勞氣
同埋啲嘢講唔定 本來講好12月尾考 最後又話太多學生要一月尾先考到

掃捍埔1 take pass
啊sir 冇叫我讀車牌

筆試pass左

報左元駕

請問各位有無推薦

考元朗定考沙田

樂活道?

抽快期抽到忠義街，下星期考

想問有咩特別要注意 好似好多斜路同埋泊車掉頭都係斜路？

泊位調頭都係斜路

你之前泊車掉頭都fail？
係呀係斜路

我覺得澤安易 行大埔道pass

係啊

Push

你係邊度學

啱啱掃桿埔考合併試肥咗乙部
李健收710幫我排期合唔合理

上斜停車停唔啱位
咁應該唔關棍波事
距離感問題姐練多2堂好過啦

錢都俾咗
唔好諗咁多，考好佢就算

九龍塘學
第四堂係畢架山峯 城大宿舍外圍斜路兜圈
我上咗四堂 第四堂揸都仲喺咁死火
落斜收油減速停唔準位 師傅就係咁屌

剩番一個月你搵師傅轉都唔知點搵
不如比心機學算啦, 唔惦就上多幾堂

唯有怪自己一開始貪型報棍

澤安超易啦

搵師傅嗰邊應該唔係問題
因為同一個師傅教

其實都冇野要考慮
你都講到自己唔會渣棍波咁
又話手腳唔協調

唔該曬各位巴打
我心入邊應該有個答案
勞煩矖

加油一TAKE PASS

天光道惡夢啊

聽晚又補鐘了
忍左兩個禮拜終於又可以揸車
其實夜晚上大山會唔會好危險冇街燈果D

有冇北區撚夜晚一齊出下車操下？

MT定AT
巴打自己有車?

AT
岩岩買左架Jazz
我六年雪藏牌

岩岩見你話想上山

btw 我係考1,2牌

我P牌+未夠25歲燕梳貴到仆街
所以諗住甩P後先出車
而家靠一個月補幾日鐘操下
唔介意可以九龍塘出發一齊操車

好

你上到扶輪公園定係700幾米高嗰個閘口先 兩件事嚟 過咗扶輪公園直到終點都唔會有街燈，係兩個世界，唔開高燈唔駛上

如果上嘅話留心前面有冇車燈，有嘅話即係有對頭車。多數都上山讓落山，要知規矩。如果要倒車嘅話，有幾個位路邊就係斜坡，必需特別小心地揸

你問下師傅肯唔肯陪你癲先，始終係佢嘅搵食工具嚟

岩岩pass左筆試
路試排期大約9月尾
想問下定左考試日期之後有無得改？
利申 駕院

係咪重新排過定係點？

呢個plan抵定伏
好似9970另加510 548 同1800 租車

有無巴絲跟過學車易 徐師傅學車
大家覺得佢點

有無駕院巴打指教
我8月頭路試
諗住上網報個啲基礎堂
但佢提示話離試期不足4個月
我係咪唔駛咁早報

太早。
系統提示都講左

駕院d優惠一向都無乜著數

有冇巴打跟過駕駛堂個陳師傅學車？覺得佢教得好唔好？

叫做平過街價囉
駕院都係越早報越平，d優惠一轉個名又加價

如果個時報左私家自動波,考完筆試有冇得轉貨van自動波?

無， 要再課金先轉到

睇個樣應該係平原本幾舊水

唔使理佢我幾多堂你淨係要數佢有幾多時間畀你真係揸架車，因為佢好多巧立名目的課程
我就咁睇應該係20*45min=15hr

10號考跑馬地肥咗 想問下呢幾日點解俾錢人都抽唔到快期

冇期未冇得抽

我朋友最近報
差200蚊囉
坦白講我真係唔覺有幾優惠

太著緊一兩百蚊既同學應該報街
駕院係比筆直比較鬆動既人玩

成村人都未抽到
最近期少, 有錢已經唔係萬能

"駕院係比筆直比較鬆動既人玩" 呢個真
畀錢買個私家場泊位練習安心啲

有啲人話駕院冇技術，街師傅先至學到嘢 我又覺得唔完全正確， 反正技術呢樣嘢都係要等考咗個牌先慢慢學

反而專心諗下點樣可以考試過到就算， 揀個近自己屋企既地方學車仲好

因為比完昂貴既學費
都係得果幾堂上
重要預錢去補鐘
同學仔唔好以為萬二三真係埋到單

11考 今日中左年初四早

駕院就唔知喇，不過我跟cfu 學就大概萬二蚊搞得掂 (1take) btw cfu 有特登教揸車技巧，唔係淨係考試技巧

屌啱啱元朗衰轉彎位置不正確

我地就係討論緊駕院
跟街學便過1萬 1take 都大有人在

我一直都覺得
報駕院既人都係視錢財如糞土
Pass 完就出車

所以都唔明點解咁多人報駕院

本人正是。無筆直 買牌即出車

我哋同一命運

有快期咁好？
屌那媽我個仆街師傅一開口叫我九月十月再考，正撚樣

你抽到快期未

未 兩間都冇影

根本鴨脷洲師傅亂教

最後考咩線。
你個師傅咁好人，如果四月有我都會考鴨脷洲

有冇每日試打電話上去抽
好多電話成功個案
再唔係九龍都照殺啦

我就貪方便，公司同屋企都係沙田

太早，同師傅上第1堂前1-2個星期上就得

但衰啲講，如果連續3次都係衰同一樣嘢是咪應該檢討下

仲有一個月就要考

究竟點先會衰轉彎不正確?

錯手㩒錯負皮

鴨駕最熱門肥佬項目，
重點位師傅多數唔教或教錯

入彎掂到分火掛

教院班師傅冇講邊個位扭軑/回軑？

打錯字，自

其實唔應該咁教
駕院都係教你望遠D
望住個彎既盡頭, 練個感覺點轉

我有問過師父幾時回軚 佢問返我轉頭 你踩單車係點架 之後就明 同埋師父會大概講幾時要回軚

其實等於平時行路轉彎幾時要開始轉

冇錯

教幾時扭/回真係冇乜用，冇得死記，反而點睇位、感覺點轉更重要
一來大部份人考係揸一款車，揸係另一款車（即使係同型號都可能有些少差別）
二來學車最重要嘅係點應付路面唔同情況，要識得判斷彎前彎中彎後嘅路況，而呢個亦影響點樣扭軚入彎，冇得話教完點入就以後都咁入。唔通今日教完扭1/3軚就入到個彎，下次同一隻彎有個阿嬋喺路邊掃緊地又照入咩 到時點判斷就變得好重要

唔會。同埋唔同師傅講法唔同，轉彎小心尾碌過對面都係街師傅教，我跟左五個，得一個後生仔有提我轉彎既野，但臨考前做佢教既野，原本師傅話錯唔駛咁使

加上每個人其實轉軚/回軚速度唔同
好難一句講晒幾時開始轉/回

其實岩位置轉既話
尾呔一定唔會踩到界

扭軑會教望住參考點，例如望路邊條線/天橋條柱到車門一半，轉緊果時就跟地下油漬，回軑再望遠d望下前面箭咀咁

轉彎都要參考點就真係太誇張

隨時掛住望參考點忽略左路況

行荃錦公路 見我P牌 路邊兩架交通警即刻開車跟實我
想偷我雞咁 我揸到成架safety car咁

然後對線一大班飛車黨 幫我擋左劫

又唔好諗到好人太有動機

咁岩BBQ 食完雞翼, 醒起要開工

係 好講感覺

型呀
幫阿蛇開路做掩護，對面班飛車黨見到你但見唔到阿蛇，然後一網打盡

行動代號: 淫戰

其實講到底初學車應該慢練（例如1波慢溜）轉彎，仲係肴底嘅話先沿住污漬嚟轉；開始有感覺就嘗試加快車速，好快連污漬都唔駛睇

呢排係咪九龍快期都無? 聽人講捕左一個月乜期都無

聽聞就真係無乜
最近多假期, working day 少左自然條龍長左

我第一堂都係問個阿SIR 轉幾多回幾多軚先岩, 佢都係話憑感覺
就係因為個個感覺到既野都唔撚同,

有個FD一齊考 佢肥轉灣位置不正確 我都唔知點解釋佢聽

係好難教
等於你問我行路點樣轉90度彎
我都唔識答

抽中左油塘 點算

學, 考。

比我即刻揸30拉龍啦

呢句真，真係靠感覺，呢度咁多巴絲打加埋學同揸咗唔少個鐘車都好難解釋

就算師傅都只能夠話考三手軚扭/回幾多圈（因為車慢，而且點教點揸都係咁扭），一出到街轉彎都好難講得通透

搵師傅
俾錢
學車
考試

巴打驚咩
第時揸出街仲惡劣好多喎

又真 望下條路先

後面砵我就自己攞黎

重抽

救命呀星期五就考，上星期已經開始緊張

岩岩考完，2take pass，但師傅廢廢地，建議大家有咩問題問下有牌既朋友，有時有牌既朋友比起師傅答到仲明確

咁頹既咩

識玩迴旋處就冇咩好怕

半年前開始上堂係咪差唔多

2個月前學就差唔多

半年前除非你夠子彈KEEP住1星期1堂

好
係咪唔會知行邊條路 見有三條

考官上車叫你轉邊就轉邊

考駕院元朗線中伏肥咗
嗰時個人太灰聽佢講補考野十下十下咁
Assign咗個快期係八月 話之後有機會有更近嘅期
等咗成個月冇消息先知伏味濃
有冇師兄可以指教下我下一步可以點做？

有需要愈快拎到車牌愈好
自認手車唔勁 所以係考殘廢牌

佢又係同我講有機會快期 但都有幾十人排緊

佢會同你講轉左轉右，跟住指示行

你都中左伏比左錢
乜都做唔到
祈禱師傅幫你搵到個快D

八月你都肯排你邊一忽急要牌

駕院好少人放棄自己個期
因為等太耐

祭酒巴打可以四月考鴨脷洲堅羨慕

以為係留位咁assign住先 之後好易轉
我認我嗰時因爲個人太灰戇鳩咗

呢家我諗住當冇簽過呢份垃圾
睇下跟出面考得唔得

應該唔得
放棄考期出外面要排隊尾

如果記錯請其他巴打幫手答下

祭酒絲打
可能短裙低胸令師傅比面

我地唔知佢為車牌付出左幾多

等左成個月都未抽到快期
想揸返攞返手感揀九龍邊條線好
利申之前沙駕

出面係講唔跟駕院考
Google見啲快期廣告好似好快有

我都係返沙田操，夠平，220蚊一節，師傅又好

操考試線定隨意行呀

咁要睇下駕院正式入左期比你未

你個case係衰在你已經報左一個期

如果真係出而搞當射咗落海架啦 最多得閑上小額錢債煩佢幾獲
最想係知道返出面一般係幾時有期？唔係好信廣告

你應該唔明我講乜

唔係講緊錢

梳 真係唔明

你都係直接問學車王有無得搞

姐係叫你轉線就轉線 所以唔定？

每個考試場地都會有幾條考試路線，一般情況下都唔會改，但係考嗰吓考牌官唔會講定行邊條（除非考電單車），而係同你講下個路口轉邊咁
行邊條地線就學嗰陣師傅會教架啦

我諗唔明，元駕沙駕又唔係特別易，合格率又唔係特別高，又唔平，行街的堂又少，D師傅又唔係特別用心教，就算肥咗所謂的快期又唔算快，明明報街場的性價比比駕院高，駕院到底有乜吸引力

我考跑馬地，熟操下車，上次玩操轉彎玩左三節

我係貪乙部私家場，唔駛點排（點知鴨駕排到仆街），同埋身邊冇家人揸車，諗住理論堂幫到手（其實係有d 幫到）

另外可以信用卡分期

等我都操返2節拎返手感先

就係因為唔識又懶得諗
先會去左駕院

1000